<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="1f771b533947d5d021bc8913e5491108" category="summary">O NetApp ONTAP é o principal software de gerenciamento de dados do setor que permite que você gerencie e proteja seus dados de forma otimizada onde quer que estejam, seja no local, na borda ou na nuvem.</block>
  <block id="4bdaf2332726632f9a7f539047efbef2" category="doc">TR-4894: Visão geral do recurso NetApp ONTAP 9.9,1</block>
  <block id="b84294f0737ecf3f4524a06191d36d0e" category="paragraph">Justin Parisi, NetApp</block>
  <block id="2b30a7e82febcc7a217d3308eda2fa89" category="paragraph">O NetApp ONTAP oferece suporte para os seguintes recursos, todos na mesma plataforma:</block>
  <block id="452054cf9799b179cb23f3f83f631c22" category="list-text">Protocolos nas (NFS e SMB)</block>
  <block id="fe0b62fd8ac2a04e5add07964fbbdc7d" category="list-text">Protocolos SAN (iSCSI, FCP e NVMe)</block>
  <block id="8d7e886c2cfed463633ccfe5bb74b410" category="list-text">S3 Acesso a dados</block>
  <block id="d970b6e0a04dcd2f503b802f2c249bc9" category="list-text">Proteção de dados (tecnologias NetApp Snapshot copy, NetApp SnapMirror e SnapVault)</block>
  <block id="ebb9f32915e7e984e76f37e227f4fa7f" category="list-text">Eficiências de storage (deduplicação, compactação e compressão)</block>
  <block id="b8b6244c89771a6e7e06e8e5215975d9" category="list-text">Failovers de alta disponibilidade (HA) (incluindo failovers rápidos para SAN de camada 1 com All SAN Array)</block>
  <block id="f8a8c17e7d55d3ce839e179fcb381501" category="list-text">Suporte para configurações de disco all-flash, unidades giratórias e híbridas</block>
  <block id="368923abde49c3e18fd203dca0269313" category="list-text">Recursos de segurança (autenticação multifator, criptografia de volume NetApp e limpeza segura)</block>
  <block id="71b2d9d2ec5a1f454485224e22a32876" category="paragraph">Esta não é uma lista abrangente; se incluíssemos todos os recursos oferecidos pelo ONTAP, este documento teria centenas de páginas!</block>
  <block id="7632cad0be6f791fa14e8255022c2ec4" category="inline-link">Folha de dados do software de gerenciamento de dados ONTAP 9</block>
  <block id="ba280e6b078e45696fe8eb092c2b0136" category="paragraph">Para obter informações mais detalhadas sobre o NetApp ONTAP, consulte<block ref="9f226f00b05919fb270a59d22a5cd7f4" category="inline-link-rx"></block> a documentação do produto e .</block>
  <block id="6ed3add45740f0f671b6b3fc0e3397df" category="summary">Esta página aborda as melhorias mais recentes na proteção de dados para o ONTAP 9.8, incluindo a noção de replicação externa de dados, bem como a proteção desses dados em trânsito e em repouso.</block>
  <block id="21a1e68164f738b8be1dae11d5a694b3" category="doc">Proteção de dados</block>
  <block id="7efaeeb290018cf3aea10327b7bbfcc5" category="paragraph">A proteção de dados no contexto deste documento refere-se tanto à noção de replicação externa de dados, como à proteção desses dados em trânsito e em repouso. Esta seção aborda as melhorias mais recentes de proteção de dados para o ONTAP 9.8.</block>
  <block id="2fae32629d4ef4fc6341f1751b405e45" category="section-title">Segurança</block>
  <block id="96b109c3cfe8255526bad1d2505ad698" category="inline-link">TR-4569: Guia de endurecimento de segurança para ONTAP 9</block>
  <block id="d0c17ef6c36f07ba900e5fbeec341ca4" category="paragraph">Cada versão do ONTAP incorpora novos recursos e aprimoramentos de segurança, e o ONTAP 9.8 não é diferente nesse quesito. Para obter mais informações sobre os recursos de segurança do ONTAP,<block ref="c8ff3428f4abddef45de49ab7a71320a" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="7b0d03c6198fcbf743d1f772d127a3ce" category="section-title">Purga segura</block>
  <block id="96fe04cadb482b0d3122f7955d53e9a7" category="paragraph">Em ambientes com dados confidenciais ou confidenciais, ter um arquivo escrito erroneamente em um volume que é acessível a pessoas que não devem ter acesso a esse arquivo cria o que é conhecido como um vazamento de dados. Isso cria um cenário em que volumes inteiros devem ser excluídos e discos limpos para limpar o derramamento.</block>
  <block id="8728c3a0813bebd635448d3171b745e8" category="paragraph">A criptografia de volume e a purga segura do NetApp forneceram uma maneira de mitigar esses possíveis desastres, oferecendo uma maneira de cortar arquivos individuais criptograficamente, excluindo a chave de criptografia de segurança associada ao arquivo. Depois que essa chave se foi, esses dados não são mais recuperáveis do disco. Esse processo foi validado externamente por uma empresa de recuperação de dados usando as diretrizes do NIST SP 800-88 para saneamento de Mídia.</block>
  <block id="27c9b2124cd335a22882c825547e210e" category="paragraph">Mas até mesmo a limpeza segura tinha seus limites; por exemplo, se você precisa limpar um arquivo, você precisaria executar uma movimentação de volume, que requer espaço disponível no sistema. Se tiver o SnapMirror instalado, terá de voltar a efetuar a linha de base após uma operação de purga segura.</block>
  <block id="2558f7c0fc8f6d078545a76c00326816" category="paragraph">A purga segura no ONTAP 9.8 remove essas limitações por:</block>
  <block id="4ac9e72ca49c0514ce8c0aed6fa036d0" category="list-text">Fornecendo um procedimento simples e no local para arquivos de fragmentação criptográfica.</block>
  <block id="46f00c5508e4747b2df7e9786127837d" category="list-text">Permitindo que você mantenha seus espelhos SnapMirror existentes no lugar sem necessidade de re-linha de base.</block>
  <block id="99a98e067af6b09e64f3740767096c96" category="section-title">IPsec</block>
  <block id="f1ae24804ec4b6b17a54394f58112978" category="paragraph">O IPsec é um mecanismo padrão para executar criptografia independente de aplicativo por cabo. Com o IPSec, pode encriptar o tráfego de rede independentemente do protocolo em utilização. Isso oferece oportunidades de simplificação, particularmente com o NFS, onde a criptografia Kerberos é difícil de configurar e usar, além de fornecer a única maneira de criptografar o tráfego iSCSI por cabo.</block>
  <block id="41c2ee2e9077f794590a4aad78346465" category="paragraph">O ONTAP 9.8 agora adiciona suporte para IPSec. A implementação do ONTAP do IPSec utiliza um segredo ou chave pré-compartilhada (PSK) com o cliente de conexão. Esses clientes incluem qualquer sistema operacional recente que aproveita o IKEv2 com PSK. Observe que o sistema operacional Windows não suporta IKEv2 com PSK.</block>
  <block id="b3573b14a0c32dbb523ce510bf7f69e4" category="section-title">Módulo de plataforma confiável</block>
  <block id="2ca95da666ae6ef767cab8e7cc5bdb7b" category="paragraph">Com o novo TPM (Trusted Platform Module) no ONTAP 9.8, as chaves de criptografia do OKM (Onboard Key Manager) são seladas pelo TPM físico, oferecendo maior segurança e proteção. Mover para o TPM é um processo sem interrupções.</block>
  <block id="c4b8c29f448328e82ce27062b5fd9c28" category="section-title">Criptografia de volume do NetApp</block>
  <block id="7d89fb26b027943d7a25ccdf8e8d2344" category="paragraph">O NetApp volume Encryption (NVE) é uma solução de software que permite a criptografia de qualquer volume de dados em qualquer tipo de unidade onde ele esteja ativado, com uma chave exclusiva para cada volume. Este recurso está disponível desde o ONTAP 9.1.</block>
  <block id="66c2012d589bdbfcf7800051ae23f432" category="paragraph">O ONTAP 9.8 oferece suporte a NVE para os volumes raiz de nós, que contêm arquivos de log, backups de configuração de cluster, arquivos principais e outras informações relacionadas ao sistema que você pode querer proteger com a criptografia em conformidade com FIPS-140-2.</block>
  <block id="59d2373c92b27cf4e4b34c159a431286" category="section-title">Nuvem da SnapMirror</block>
  <block id="52df576e06aa0ca94a54f29ff7e12a23" category="paragraph">O SnapMirror é uma tecnologia de replicação líder do setor no ONTAP que oferece aos administradores de storage uma maneira de criar cópias exatas de conjuntos de dados em uma conexão WAN e replicar apenas os blocos alterados para reduzir a utilização da rede.</block>
  <block id="d0d1a9cb3affe6d9507f250f258c5feb" category="inline-link">SolidFire Element OS</block>
  <block id="18cc7e36d7119e7d99d9319c73b52a21" category="paragraph">Nos últimos lançamentos do ONTAP, o suporte ao SnapMirror foi expandido para incluir sistemas que não sejam ONTAP, como o<block ref="271d4d6bce47112d2620ada68710c395" category="inline-link-rx"></block>. O ONTAP 9.8 agora fornece uma maneira de usar o SnapMirror para replicar para buckets de objetos no local ou na nuvem do S3.</block>
  <block id="341d84aa26cb4521474864e04ea2a63b" category="inline-image-macro">Erro: Imagem gráfica em falta</block>
  <block id="47a854cc17afad3741d9ab31060a88cc" category="paragraph"><block ref="47a854cc17afad3741d9ab31060a88cc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="91ae23305db13e462c92a7c674dbdcb7" category="inline-link">Motor SnapDiff 3,0</block>
  <block id="ad5650d9b4444510a56e2a3f19826c5b" category="paragraph">Com a utilização do<block ref="c8c9d1cf39249716153bbef47927ca2c" category="inline-link-rx"></block>novo , a SnapMirror replica dados com segurança e eficiência de volumes ONTAP nas para buckets de storage de objetos. Isso proporciona mobilidade à nuvem híbrida no ONTAP Data Fabric.</block>
  <block id="16007b406ace97200e7f693a2b5280bb" category="list-text">Backups de snapshots com uso eficiente de espaço no storage de objetos na nuvem preservam a eficiência de storage.</block>
  <block id="0bae9fd60dfd82482117110d05ba3ff7" category="list-text">É compatível com restauração de arquivo único e volume total</block>
  <block id="7416a9392e4d1a5e35e7b0fb8030579f" category="paragraph">No ONTAP 9.8, o SnapMirror Cloud requer orquestração por um dos dois métodos a seguir. Ele não é compatível com o System Manager nem diretamente por meio de APIs ou CLI.</block>
  <block id="0a8d6ac0156d1090d18f061e21de9897" category="list-text">Por meio de um aplicativo parceiro ISV licenciado que cria e gerencia os fluxos de trabalho de backup e restauração. É necessária uma licença da SnapMirror Cloud.</block>
  <block id="d9a839be98373ea2f48fa7e83e8c90d8" category="list-text">Através do Cloud Backup Service. Não é necessária uma licença da SnapMirror Cloud.</block>
  <block id="b6b2a1d0b8ba8fe76cf8feb2a3779ca3" category="paragraph">Para obter mais informações sobre o SnapDiff e o SnapMirror Cloud, consulte os seguintes recursos:</block>
  <block id="549c3e5b334e67991a7e1b3ea870754d" category="inline-link">Tech OnTap Podcast episódio 264: NetApp ONTAP SnapDiff</block>
  <block id="32f29d9d5ff68c026e733ad57c7f6a57" category="list-text"><block ref="32f29d9d5ff68c026e733ad57c7f6a57" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1f5b3f6ebe1090404b2ba3ee99e7808a" category="inline-link">Tech OnTap Podcast episódio 265: Nuvem NetApp SnapMirror apresentando ProLion</block>
  <block id="e12bd88c41c364e0b9d2962bf25b88a7" category="list-text"><block ref="e12bd88c41c364e0b9d2962bf25b88a7" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="449390cc1a5961dd2b3d16cedf460e84" category="inline-link">Blog do NetApp: Uma nova arquitetura de backup com o SnapDiff/SnapMirror Cloud-v3</block>
  <block id="d95f112589a3dd86147b0500915b49a6" category="list-text"><block ref="d95f112589a3dd86147b0500915b49a6" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="704de765250161b4c06ce64f26a08d82" category="section-title">Continuidade dos negócios do SnapMirror (SM-BC)</block>
  <block id="974658d7ac018cb945e78365b0a760fb" category="inline-link">SnapMirror síncrono</block>
  <block id="742b94346e9a91a2dd3f2eb45e2bba74" category="paragraph"><block ref="ae4f4cde8889ce2d6ed872450cfc8abc" category="inline-link-rx"></block> (SM-S) foi apresentado no ONTAP 9.5 e fornece replicação de dados síncrona granular e com eficiência de storage dos quais as empresas dependem para backup, recuperação de desastres e mobilidade de dados. O SM-S replica dados em volumes NetApp FlexVol entre sistemas de storage ONTAP totalmente redundantes localizados em data centers ou regiões metropolitanas com um tempo de ida e volta (RTT) menor que 10ms ms para alcançar um objetivo de ponto de recuperação zero e um objetivo de tempo de recuperação quase zero.</block>
  <block id="31eb27b0a41bf308b672b9ff3e721925" category="paragraph">O ONTAP 9.8 adota o conceito de SnapMirror síncrono em ambientes SAN e oferece uma funcionalidade de failover automatizado para aplicações no Grupo de consistência, usando o Gerenciador de sistemas para configurar e o Mediador ONTAP para gerenciar e manter a continuidade dos negócios em caso de interrupção. Como o relacionamento é síncrono, os aplicativos não perderão uma batida ao falhar. O lançamento inicial do SnapMirror Business Continuity só é compatível com workloads SAN (iSCSI e FCP).</block>
  <block id="80242ddef2f2c83392b7749391a84ff1" category="inline-link">Tech OnTap Podcast episódio 267: Continuidade de Negócios SnapMirror</block>
  <block id="9af8e1832c13f01066f8fb9551d4f5c0" category="paragraph">Para obter mais informações sobre a continuidade dos negócios do SnapMirror, consulte<block ref="c9c1698c4351f962bdb21db9220085cf" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1749d12df3df2319d3eee218a277ff83" category="section-title">MetroCluster</block>
  <block id="321c9000417090cddae7990050d52cc8" category="paragraph">O software NetApp MetroCluster (MC) é uma solução que combina clustering baseado em array com replicação síncrona para oferecer disponibilidade contínua e sem perda de dados pelo menor custo. A administração do cluster baseado em array é mais simples porque as dependências e a complexidade normalmente associadas ao clustering baseado em host são eliminadas.</block>
  <block id="452a541cc7e0c4541856789b0099e212" category="paragraph"><block ref="452a541cc7e0c4541856789b0099e212" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6945cb53b52207c83b268d0d578ce4af" category="paragraph">O MetroCluster duplica imediatamente todos os dados essenciais a cada transação, fornecendo acesso ininterrupto às aplicações e aos dados. Diferentemente das soluções de replicação de dados padrão, o MetroCluster funciona de forma otimizada com o ambiente de host para fornecer disponibilidade contínua de dados e, ao mesmo tempo, eliminar a necessidade de criar e manter scripts de failover complicados.</block>
  <block id="55370266ab6e1d86846f8cedda70d3cd" category="paragraph">Com o MetroCluster, você pode executar as seguintes tarefas:</block>
  <block id="4bbba3f351a64005580e3c7c271e55ee" category="list-text">Proteja-se contra falhas de hardware, rede ou local com switchover transparente</block>
  <block id="da89a3df908715c9568dbba92893ccee" category="list-text">Elimine o tempo de inatividade planejado e o gerenciamento de alterações</block>
  <block id="85dcd24e924bcffea339d14fdfed5319" category="list-text">Atualizar hardware e software sem interromper as operações</block>
  <block id="af5cbf0e542a306cac58a4fcce9f8ded" category="list-text">Implante sem dependências complexas de scripts, aplicativos ou sistemas operacionais</block>
  <block id="779e0f4a60a1492972391ba3fb0b6184" category="list-text">Obter disponibilidade contínua para VMware, Microsoft, Oracle, SAP ou qualquer aplicação crítica</block>
  <block id="1f257512335e46f638ab63d60a7cdf98" category="paragraph">O ONTAP 9.8 fornece os seguintes aprimoramentos de recursos para o MetroCluster.</block>
  <block id="3140d6259747a780f705a8fe089ddce8" category="list-text">*Novo suporte de plataforma de nível básico e midrange.* NetApp AFF A250, FAS500f, FAS8300, FAS 8700 Hybrid e A400. Para novas instalações do A220, FAS2750 e FAS500f, uma VLAN agora pode ser especificada para ser maior que 100 e menor que 4096.</block>
  <block id="33af7566299346d615493e051f52d0de" category="list-text">* Transição sem interrupções de MC-FC para MC-IP.* Somente clusters de quatro nós; MCC de dois nós exigem tempo de inatividade. Simples de mover para MC IP em sua próxima atualização técnica.</block>
  <block id="a3bd89a8c71675c809a072d31d6302d9" category="list-text">*Agregados não espelhados agora suportados para IP MC.* Replique somente os agregados desejados no local de failover para obter mais granularidade da aplicação.</block>
  <block id="6b9468f9d78c8c90a655c1ec054cd138" category="list-text">Suporte para o switch Cisco 9336C-FX2 e para A400, FAS 8300 e FAS 8700 no switch BES-53248 com uma licença adicional DE 100g portas.</block>
  <block id="b3d347a96e31f263c7992aa8cf48dfba" category="paragraph">Para obter mais informações sobre o MetroCluster, consulte os seguintes recursos:</block>
  <block id="041d27b17d36340260b6229deae957d6" category="inline-link">TR-4375: MetroCluster FC pela ONTAP 9.7</block>
  <block id="a8b40d526c650b15e6116e5649ba89a0" category="list-text"><block ref="a8b40d526c650b15e6116e5649ba89a0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dac8000b8c5d9ab9a106f367845396b2" category="inline-link">TR-4689: Arquitetura e design da solução IP da MetroCluster</block>
  <block id="fd76c24b42a60814801aea7af2ab316f" category="list-text"><block ref="fd76c24b42a60814801aea7af2ab316f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d6fc4dfec8b122b67eabad2dfef121be" category="inline-link">TR-4705: Arquitetura e Design de soluções da NetApp MetroCluster</block>
  <block id="c1febbd27614347356426b013d6de3ad" category="list-text"><block ref="c1febbd27614347356426b013d6de3ad" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ec222ea421451d6837b25e66b225a354" category="inline-link-macro">Próximo: Virtualização VMware</block>
  <block id="fa171a758ea782b574d4536f3930057d" category="paragraph"><block ref="fa171a758ea782b574d4536f3930057d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7b4245db3752a93e7bc205dbeb7eacb2" category="summary">Esta página abrange protocolos de dados que permitem que clientes e usuários finais interajam com o sistema de armazenamento ONTAP para acesso aos dados.</block>
  <block id="8d5ebef80a05591650f454a9fe902118" category="doc">Protocolos de dados</block>
  <block id="2ce934b6b00f7a3fff62e20fc7e73272" category="paragraph">Os protocolos de dados referem-se aos métodos em que clientes e usuários finais interagem com o sistema de armazenamento NetApp ONTAP para acesso aos dados. O NetApp ONTAP fornece várias interfaces oficialmente suportadas para acesso a dados na mesma plataforma de storage, incluindo:</block>
  <block id="c07ee5debf5f3a3fef16c1ee5e8e4942" category="list-text">NAS</block>
  <block id="62a0282d39568be094470486eaf70c4f" category="list-text">SAN</block>
  <block id="e2ab7c65b21ed8cc1c3b642b5e36429e" category="list-text">S3</block>
  <block id="938ae2cf64ea688b529a649875b563cf" category="paragraph">O ONTAP 9.8 oferece uma série de melhorias nos protocolos de dados do ONTAP.</block>
  <block id="6ba07695b5fb9cb31db2f85e246fdd44" category="section-title">Aprimoramentos do protocolo nas</block>
  <block id="24024f1fe0c9234b68f09750ea56d17f" category="paragraph">Os protocolos nas (Network Attached Storage) referem-se a métodos de transferência baseados em arquivos, como NFS e SMB/CIFS. Os seguintes aprimoramentos foram adicionados ao ONTAP 9.8 para suporte ao protocolo nas, bem como recursos que se aplicam especificamente ao nas, como volumes NetApp FlexGroup e FlexCache.</block>
  <block id="53d0d9899e7499ea899cf9907c444edb" category="section-title">Aprimoramentos de NFS</block>
  <block id="1d48bb11d3c1d5d9847e75c624fb1d62" category="paragraph">O ONTAP 9.8 oferece os seguintes aprimoramentos de NFS:</block>
  <block id="fa7a070650156ec63c69224be48bea30" category="list-text">*NFSv4.2.* Oferece suporte básico ao protocolo NFSv4,2 e não inclui recursos NFSv4,2, como rotulagem. O NFSv4,2 é ativado quando o NFSv4,1 está ativado.</block>
  <block id="ecb6d3ab9c6e3b8c0e4dccb0426a9dd3" category="list-text">*Qualidade do serviço (QoS) Qtree.* Fornece uma maneira de administradores de storage aplicarem máximos e mínimos de QoS a qtrees no ONTAP. No momento, ele está disponível apenas com APIs REST e na linha de comando, não inclui suporte a QoS adaptável e é apenas NFS.</block>
  <block id="c2344d9bfe3f8fc1d9c1682001347c8d" category="section-title">Aprimoramentos de SMB/CIFS</block>
  <block id="8eab9879bbfa931d5617dd42b99b0d91" category="paragraph">O ONTAP 9.8 oferece os seguintes aprimoramentos de SMB/CIFS:</block>
  <block id="ee6f21637e4c9cf6960010ad517b475d" category="list-text">* Conexões CC criptografadas em SMB3.* Criptografia por cabo para conexões SMB DC.</block>
  <block id="c84a7558936386075ec4443a42f7c8ec" category="inline-link">1153207</block>
  <block id="b5a13c946f131f32d9d33c47742ab1cb" category="list-text">*Mapear SID para UID no proprietário definido (-map- sid-para- uid-on-set-owner).* Esta opção controla se o ONTAP mapeia o SID do Windows para um UID UNIX ao definir a propriedade em arquivos e pastas. A opção foi adicionada para melhorar a experiência de migração de dados para clientes com maior carga em seus servidores ative Directory. A predefinição é<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block>. (Correção para bug<block ref="7256f456f45c40d15384e8b37c069740" category="inline-link-rx"></block>.)</block>
  <block id="e1e64672094057370c798d765ba38ad5" category="inline-link">erro 820848</block>
  <block id="fa278c0f14461c10ce31270fba0f4cf0" category="list-text">*Defina Modbits quando NFSv4_acl for herdada (-is-heredit-modebits-with-nfsv4acl-enabled)*. Fornece suporte para interação nas multiprotocolo quando os arquivos SMB são criados em diretórios onde as ACLs NFSv4 removeram as ACLs padrão<block ref="b4767c10ceb0789bacfeedc47dc25296" prefix=" " category="inline-code"></block>,<block ref="333d76b98767d66ca0fd7724359177cc" prefix=" " category="inline-code"></block>, e<block ref="0ffd2f830bd74c250cde9cb9bcacda7b" prefix=" " category="inline-code"></block>, ou essas ACLs não têm sinalizadores herdados definidos. A predefinição é<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>. (Correção para<block ref="33ad2b0f244f0fab09b3017ba202f8cb" category="inline-link-rx"></block>.)</block>
  <block id="8284a5c04de289c4e5980cd88bec973b" category="section-title">Aprimoramentos de volume do FlexCache</block>
  <block id="d1d5dafc45c04e7055a685f57db5bf2a" category="paragraph">Os volumes NetApp FlexCache são caches virtuais esparsos compostos por volumes NetApp FlexGroup. Esses caches apontam de volta para um volume de origem e preenchem dados no cache, conforme solicitado aos clientes para fornecer acesso rápido e localizado em qualquer lugar que você execute o ONTAP―seja na nuvem, na borda ou no data center―para fornecer um namespace verdadeiramente global.</block>
  <block id="02d3716df1ad76d55387201d981c9d32" category="paragraph"><block ref="02d3716df1ad76d55387201d981c9d32" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7d8308267015e1192f8f54543c1cff58" category="inline-link">TR-4743: FlexCache em ONTAP</block>
  <block id="d0ad1957ce9751a1f6c4658c285da264" category="paragraph">Para obter mais informações sobre o FlexCache volumes,<block ref="076477ecf83c2a174b415736cacf2cbb" category="inline-link-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="455ed1cbdd66c4aad67b470e402e9c71" category="paragraph">O ONTAP 9.8 oferece os seguintes aprimoramentos de volume do FlexCache:</block>
  <block id="c1f698caab4ea1ffe5f457737c62661c" category="list-text">*Suporte SMB/CIFS.* O NetApp FlexCache agora suporta acesso de cache a clientes NFSv3 e SMB, bem como acesso a dados nas multiprotocolo. O FlexCache pode ser usado para bloqueio de arquivos localizados distribuídos em vários locais para workloads com uso intenso de leitura.</block>
  <block id="38bebec2ebf0b5f53b12c1d39ed3adba" category="list-text">*Aumento da relação de fan-out do FlexCache.* O ONTAP 9.8 fornece uma relação de 100:1 fan-out. Anteriormente, a proporção era de 10:1.</block>
  <block id="6ae9fa4926e960bdc2c84a9b1e4089c3" category="list-text">*Volumes FlexCache com origem secundária SnapMirror.* Os volumes do FlexCache agora podem ser anexados a volumes secundários do SnapMirror, o que fornece uma maneira de descarregar operações de leitura dos sistemas de storage primário, além de oferecer um volume de origem mais localizado geograficamente.</block>
  <block id="b4654185ead5f41183c09c57ec028ae7" category="list-text">*Invalidação de cache em nível de bloco.* Em vez de invalidar arquivos inteiros ao despejar dados alterados do cache, agora apenas os blocos que foram alterados são despejados. Isso economiza capacidade e carga de tráfego WAN.</block>
  <block id="1f151ebd321b65abba881741a831a8be" category="list-text">* Pré-preenchimento de caches.* Se você tem um diretório em um volume que você sabe que será acessado com frequência, agora você pode pré-preencher o cache com o conteúdo desse diretório para eliminar a latência do acesso inicial do cliente.</block>
  <block id="2b3254788d7cc3986b81dc329e429d33" category="section-title">Aprimoramentos de volume do FlexGroup</block>
  <block id="a492cf04f8ac80b9e6d03c7aa7f971ac" category="paragraph">O FlexGroup volumes é a solução nas NetApp ONTAP com escalabilidade horizontal, fornecendo até 20PB PB e 400 bilhões de arquivos em um único namespace, oferecendo processamento paralelo com balanceamento de carga automático de workloads de alta ingestão para uma combinação de capacidade, performance e simplicidade.</block>
  <block id="327f0903ce3969f74b60afb9a93421a2" category="paragraph"><block ref="327f0903ce3969f74b60afb9a93421a2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d3cde8349496770e1691c2c18a0dcdde" category="inline-link">TR-4571: Melhores práticas do NetApp FlexGroup volumes</block>
  <block id="97889ea4ec470aef3b80c9472cbe0e62" category="paragraph">Para obter mais informações sobre o FlexGroup volumes,<block ref="8970f11bc28ce0dc037cd78c82083d7c" category="inline-link-rx"></block>consulte .</block>
  <block id="f4985a8c77a3bdce3afcd993e74a2b27" category="paragraph">O ONTAP 9.8 oferece os seguintes aprimoramentos de volume do FlexGroup:</block>
  <block id="e9d999101d610c00afd029313a511d0a" category="list-text">*Suporte a Snapshot 1.023.* Agora, o NetApp FlexGroup volumes pode ter até 1.023 cópias Snapshot por volume. Com cópias Snapshot adicionais, os volumes FlexGroup podem se tornar mais viáveis à medida que os destinos de arquivamento, podem manter um número maior de snapshots frequentes e, agora, podem oferecer suporte a conversões FlexVol com IDs de cópia Snapshot maiores que 255.</block>
  <block id="4286bdc455e42efda8cbcf90aa2a0e9b" category="list-text">*Melhorias NDMP.* O suporte NDMP para volumes FlexGroup foi adicionado no ONTAP 9.7, mas faltava as seguintes opções de funcionalidade:</block>
  <block id="12e4e80c85e500edf31b2be21d429285" category="list-text">O ONTAP 9.8 adiciona suporte para o NDMP</block>
  <block id="4f34e973c167c2296f66c7986cb558f8" category="list-text">EXCLUIR</block>
  <block id="1dd4143d47e86f2d7449ec6f2b7a4a5d" category="list-text">Extensões de backup reiniciáveis (RBE)</block>
  <block id="c84d591b64c03eba23535bdae50d9610" category="list-text">MULTI_SUBTREE_NAMES</block>
  <block id="4a02475d909bd7464565a63664e4dc8b" category="list-text">Melhorias de performance</block>
  <block id="fa88a29d955ad6bd4b5162276eb45725" category="inline-link">TR-4678: Proteção de dados e backup - volumes FlexGroup</block>
  <block id="a6c7543dfa050a56e392a7dd1324e61a" category="paragraph">Para obter mais informações sobre o FlexGroup volumes e NDMP,<block ref="d3c9fb1f0e682f51443e0d041a0d593e" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="552b637a319f6d9909211c640e6c31b7" category="list-text">*Suporte ao FlexGroup Convert para volumes 7MTT.* Antes do ONTAP 9.8, não foi possível converter um FlexVol que tivesse sido transferido do modo 7 para um volume FlexGroup. O ONTAP 9.8 eleva essa restrição.</block>
  <block id="47f418d69c63302ac9982145204cf118" category="list-text">*Redimensionamento proativo.* O redimensionamento proativo é um recurso de gerenciamento de capacidade que mantém um buffer de espaço livre nos volumes membros do FlexGroup para incentivar o desempenho consistente e a distribuição de capacidade.</block>
  <block id="86592811858f36e0d2ca3441a4294257" category="list-text">*Clonagem de ficheiros.* Agora você pode clonar arquivos em um volume FlexGroup usando o VMware vSphere por meio do suporte à descarga de cópia VAAI. No entanto, a clonagem de arquivos com APIs REST ou CLI não é compatível no momento.</block>
  <block id="97c083c1ec596fe0c37f25fd78f2c4da" category="list-text">*Suporte ao VMware datastore.* O ONTAP 9.8 agora tem suporte oficial para o FlexGroup volumes como armazenamentos de dados VMware dimensionáveis. Isto significa o seguinte:</block>
  <block id="edf6089078ece0618b0cbf28aadbd430" category="list-text">Performance e posicionamento validados</block>
  <block id="14ac1770aa6a961d17a35b60c5b87280" category="list-text">Interop qualificação</block>
  <block id="09f5e66f7a5816c68fee09569d4847a4" category="list-text">Suporte ao Virtual Storage Console</block>
  <block id="46a6cf7676550524a9fadb895f1c21a2" category="list-text">Suporte a backup NetApp SnapCenter</block>
  <block id="2c8baf1a96103df2531d21cd360d0a07" category="section-title">Exclusão assíncrona</block>
  <block id="fb1345b3bfe7b62f0692cd7456b26d9a" category="paragraph">A exclusão assíncrona permite que os administradores de storage ignorem a latência da rede, excluindo diretórios da CLI.</block>
  <block id="41fa5cdcbc83f0b42255f378e35b6552" category="paragraph">Se você já tentou excluir um diretório com muitos arquivos nele sobre NFS ou SMB, você sabe o quão doloroso isso pode ser. Cada operação deve viajar pela rede através do protocolo nas que você está usando e, em seguida, o ONTAP deve processar essas solicitações e responder. Dependendo da largura de banda disponível, das especificações do cliente ou do sistema de armazenamento, esse processo pode levar muito tempo. A eliminação assíncrona poupa tempo significativo e permite que os clientes voltem a trabalhar mais rapidamente.</block>
  <block id="24b0a8fd0cb22c94f89508432c25376c" category="inline-link">TR-4751: Melhores práticas do NetApp FlexGroup volumes</block>
  <block id="86d3f38aa36f990006cc246e1038b47e" category="paragraph">Para obter mais informações sobre a exclusão assíncrona,<block ref="9e081dbdea624065103d3f814d658a51" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="b4077bd87ec4e992e2f43377b98ad996" category="section-title">Melhorias DE SAN</block>
  <block id="2ef7f6997f5c381d6ea9a8f1b98ea214" category="paragraph">Os protocolos SAN (Storage Area Network) referem-se a métodos de transferência de dados baseados em blocos, como FCP, iSCSI e NVMe sobre Fibre Channel. Os seguintes aprimoramentos foram adicionados ao ONTAP 9.8 para suporte ao protocolo SAN.</block>
  <block id="08000f73dcb4e96db6e1c3d459ec3a17" category="section-title">Array all-SAN (ASA)</block>
  <block id="b7b46ce5d1a547db89c0bc615ff272a5" category="inline-link">ASA</block>
  <block id="bdc3f9b0236b3833345320a05d446f7b" category="paragraph">O ONTAP 9.7 introduziu uma nova plataforma de SAN dedicada chamada<block ref="ae8a947d75e8d758b28ac539f9f2aeb9" category="inline-link-rx"></block>, com o objetivo de simplificar as implantações de SAN de camada 1, ao mesmo tempo em que reduz drasticamente os tempos de failover em ambientes SAN, oferecendo uma abordagem ativo-ativo à conectividade de SAN.</block>
  <block id="91341952eb4d85a106a7151a09e4b35b" category="inline-link">Recursos de documentação do All-SAN Array</block>
  <block id="8f02ab5a9beec7a32d1ae90c89218782" category="paragraph">Você pode saber mais sobre o ASA em<block ref="bea038af710a49dcacc22a0a34fbba31" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="eb158141d7261a0720aea7db8d4c10b5" category="paragraph">O ONTAP 9.8 traz algumas melhorias para o ASA, incluindo o seguinte:</block>
  <block id="d314d0ed62777447640cdda0a36c0bd9" category="list-text">*Tamanhos maiores de LUN e FlexVol volume.* Os LUNs no ASA agora podem ser provisionados em 128TB; os volumes do FlexVol podem ser 300TB.</block>
  <block id="02a5798e9fd8e73d2c246481cc57cb18" category="list-text">*Suporte MetroCluster sobre IP.* O ASA agora pode ser usado para failovers de sites em redes IP.</block>
  <block id="7ed96461e4ce540aad503209b1a20ff8" category="list-text">*Suporte à continuidade de negócios SnapMirror (SM-BC).* O ASA pode ser usado com a continuidade de negócios do SnapMirror</block>
  <block id="dc351b2abbd920b35cff990b6582b9d7" category="inline-link">Matriz de interoperabilidade</block>
  <block id="be74048bdc6c07521b1d9104477fd674" category="list-text">*Expansão do ecossistema anfitrião.* Suporte HP-UX, Solaris e AIX. Consulte<block ref="77ce033dde503961e66ef4a70da4187a" category="inline-link-rx"></block> para obter detalhes.</block>
  <block id="4aa79ff83043a84d6150b763b9923f51" category="list-text">*Suporte para as plataformas A800 e A250.*</block>
  <block id="aa763f4820056dcaa10f9455bb548821" category="list-text">*Provisionamento simplificado no System Manager.*</block>
  <block id="836cbb32fba49c5537ed5fea2d2f74a2" category="section-title">Portas persistentes</block>
  <block id="2ea08603579b62946f894beb90d28827" category="paragraph">O ASA adiciona um aprimoramento chamado portas persistentes para melhorar os tempos de failover. Portas persistentes no ONTAP oferecem muito mais resiliência e acesso contínuo aos dados para hosts SAN conectados a um ASA. Cada nó no ASA mantém LIFs de canal de fibra de sombra. Essa funcionalidade é essencial para como o ONTAP 9.8 reduz ainda mais o tempo de failover de SAN para o ASA. Esses LIFs mantêm os mesmos IDs dos LIFs parceiros, mas permanecem no modo de espera. Se houver um failover e um LIF FC precisar migrar para o nó do parceiro, em vez de alterar as IDs (o que pode aumentar os tempos de failover enquanto o host negocia essa alteração), o LIF sombra se torna o novo caminho. O host continua a e/S no mesmo caminho, no mesmo ID, sem uma notificação de link para baixo e sem nenhuma configuração adicional necessária.</block>
  <block id="b915bda06b0f8cae50a670b915993bd7" category="paragraph">A figura a seguir fornece um exemplo de failover para portas persistentes.</block>
  <block id="acdafc88606e5d9dfab2fc52c02b7177" category="paragraph"><block ref="acdafc88606e5d9dfab2fc52c02b7177" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="26bcb9f1cb6f391f4b2c18e676bb458d" category="section-title">NVMe/FC</block>
  <block id="396d68b2509d6991d0d5ec4d6b449048" category="paragraph">O NVMe é um novo protocolo SAN que ajuda a melhorar a latência e o desempenho com workloads de bloco em relação a FCP e iSCSI tradicionais.</block>
  <block id="62c0367253812fce2a5351fc0d4d4e73" category="inline-link">Quando você está implementando o NVMe sobre Fabrics, a malha realmente importa</block>
  <block id="4254fade971e163f399ccf98c71e7987" category="paragraph">Este blog o cobre bem:<block ref="c488a71c31854abf123fa4d720fc1042" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e9a7cfcb52ea149a563d3399ad36a974" category="paragraph">A NetApp apresentou suporte para NVMe em Fibre Channel no ONTAP 9.4 e vem adicionando aprimoramentos de recursos em cada versão. O ONTAP 9.8 adiciona o seguinte:</block>
  <block id="08f28daedf210813841fea24a6df9b0b" category="list-text">*NVMe/FC no mesmo SVM com FCP e iSCSI.* Agora, você pode usar o NVMe/FC nas mesmas SVMs que seus outros protocolos SAN, o que simplifica o gerenciamento dos ambientes SAN.</block>
  <block id="42232ad864f1b4c443fa7860a434ce26" category="list-text">*Suporte de malha de switch SAN Gen 7.* Esse recurso adiciona suporte aos switches SAN Gen-7 mais recentes.</block>
  <block id="18c17719af6c3fc142958b39fb41e282" category="section-title">S3 melhorias</block>
  <block id="1f340a52e43f9a3eeb8b8f2b5f6b4477" category="paragraph">O storage de objetos com o protocolo S3 é a adição mais recente à família de protocolos ONTAP. Adicionado como pré-visualização pública no ONTAP 9.7, o S3 é agora um protocolo totalmente suportado no ONTAP 9.8.</block>
  <block id="4ca362666a17cdd53b7ea6acbd4b202a" category="paragraph">O suporte para S3 inclui o seguinte:</block>
  <block id="fc692306795250564dc0c1297db74cb8" category="list-text">Acesso básico a objetos PUT/GET (não inclui acesso ao S3 e nas a partir do mesmo bucket)</block>
  <block id="55cf1a0f0fce69fd543500e5761dd26d" category="inline-link">NetApp StorageGRID</block>
  <block id="ae1ddfca72e5fb02e38e59b114666324" category="list-text">Sem marcação de objetos ou suporte a ILM; para S3 rico em recursos, globalmente disperso, use<block ref="4b3b56c63d2b9235e663818a1cac17f9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="dba43d7c8afa3982c019c756dce5c3e3" category="list-text">Criptografia TLS 1,2</block>
  <block id="3942fcbd11aa7dc6fba8b55cc23b08c7" category="list-text">Carregamentos em várias partes</block>
  <block id="7344f6e186a2777a085989b741ac601d" category="list-text">Portas ajustáveis</block>
  <block id="c83e216af116b63a713ab404d97b464c" category="list-text">Vários buckets por volume</block>
  <block id="e05e762dcb97ecc30903279b2951e46a" category="list-text">Políticas de acesso ao bucket</block>
  <block id="d637e5c69c5bd0d3932d2fe7a13b8ee5" category="list-text">S3 como um NetApp FabricPool targetPara obter mais informações, consulte os seguintes recursos:</block>
  <block id="77961f6571e69e01de2586a921082c7f" category="inline-link">Tech OnTap Podcast: Episódio 268 - NetApp FabricPool e S3 em ONTAP 9.8</block>
  <block id="e20a70920148379694793caa93187452" category="list-text"><block ref="e20a70920148379694793caa93187452" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1716834171e243de0f898a67621b6624" category="inline-link">ONTAP S3</block>
  <block id="47b64b54719e3145975341a2d06de20b" category="list-text"><block ref="47b64b54719e3145975341a2d06de20b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2683d093ee73504d81f0a81895ae03a4" category="inline-link-macro">Próximo: Eficiências de storage</block>
  <block id="894993270da66c4f1f40a52bc9a89e53" category="paragraph"><block ref="894993270da66c4f1f40a52bc9a89e53" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bfac8391ecb69c9683802f91efbaa01d" category="summary">Esta página apresenta uma visão geral dos recursos mais recentes do ONTAP 9.8 e links para mais informações.</block>
  <block id="dc045029ce50230f0888e98f16639593" category="doc">TR-4872: Visão geral do recurso do NetApp ONTAP 9.8</block>
  <block id="946d5cdc30684f8f89c0d75cf98a1c7a" category="paragraph">O NetApp ONTAP é o principal software de gerenciamento de dados da NetApp, líder do setor, que permite que você gerencie e proteja seus dados de forma otimizada onde quer que estejam, seja no local, na borda ou na nuvem.</block>
  <block id="0499d71f2d1433cbecaa4df6da9a9d07" category="paragraph">Esta não é uma lista abrangente; se incluíssemos todos os recursos oferecidos pelo ONTAP, este documento teria centenas de páginas.</block>
  <block id="b8891129cb3bcf5e407a67d926f3bd1e" category="inline-link">documentação do produto</block>
  <block id="dc97535f4baad31c5aa6a4ad34af7fa4" category="paragraph">Para obter informações mais detalhadas sobre o NetApp ONTAP, consulte a<block ref="9f226f00b05919fb270a59d22a5cd7f4" category="inline-link-rx"></block> e<block ref="4999d0b02640878dbb16ab53ac61b6cb" category="inline-link-rx"></block> a .</block>
  <block id="66dca8fa10bd71c9ca96e8b721a9e8fd" category="inline-link-macro">Próximo: Melhorias de simplicidade</block>
  <block id="932b1d742729c7c02163916b420acf6b" category="paragraph"><block ref="932b1d742729c7c02163916b420acf6b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="87c6b022fe4ab45d26dc6b4dd59c75c9" category="summary">Esta página aborda os aprimoramentos do ONTAP 9.8 que aumentam a simplicidade, incluindo atualizações do Gerenciador de sistemas da ONTAP, melhorias na atualização técnica e na atualização do ONTAP e aprimoramentos na API REST.</block>
  <block id="e803c2387444747384ee4979191b1552" category="doc">Melhorias de simplicidade</block>
  <block id="dfdc9fae785d94c8070c633b2c98298d" category="paragraph">Esta seção aborda melhorias do ONTAP 9.8 que melhoram a simplicidade. Isso inclui o seguinte:</block>
  <block id="73ec3d08dc40976a738e5544f15a223e" category="list-text">Atualizações do Gerenciador de sistema do ONTAP</block>
  <block id="89a10ab163b94cd00c724ca5eb65b756" category="list-text">Melhorias na atualização técnica e na atualização do ONTAP</block>
  <block id="d54a9e269194845c2e611c0901c1466b" category="list-text">Aprimoramentos da API REST</block>
  <block id="d50f4f7edd9ae752acd6e78deb340c4b" category="section-title">Melhorias no System Manager</block>
  <block id="b6e4644ed9c42b0433fb10a018ae63d9" category="paragraph">O ONTAP 9.7 apresentou uma reformulação da GUI do System Manager, com a intenção de simplificar a maneira como os administradores gerenciam operações básicas do ONTAP, como provisionamento de storage e operações diárias. A nova GUI também utiliza APIS REST, que foram adicionadas no ONTAP 9.6. No ONTAP 9.8, a exibição clássica do Gerenciador de sistema foi removida.</block>
  <block id="0c872019dfa8b50459d533972dcc5cc8" category="paragraph">Uma das principais diferenças entre as interfaces é o dashboard, que é a primeira página que você acessa ao fazer login no Gerenciador de sistemas do NetApp ONTAP pela primeira vez.</block>
  <block id="f5c8db303f07f7722eff5fbec5686b14" category="paragraph">Os gráficos a seguir mostram uma comparação lado a lado das versões clássicas e novas do painel do System Manager.</block>
  <block id="ae6aced91281c981fda8370a90afb299" category="paragraph"><block ref="ae6aced91281c981fda8370a90afb299" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e9f7af3c85cbbf5b0c80b893bfcc92b2" category="paragraph">Quando olhamos mais de perto, podemos ver algumas grandes diferenças.</block>
  <block id="f9636e57a53df2c589ccc7e210c7644a" category="section-title">Saúde/Alertas</block>
  <block id="e9ab9f8899e4cf049c2f608e7a874ca5" category="paragraph">Quando você faz login pela primeira vez no Classic System Manager, o canto superior esquerdo tem uma lista de falhas de cluster e nó. Estes são resumidos em links clicáveis. Quando você clica em um dos links, você é redirecionado para outra página no System Manager.</block>
  <block id="619e242820a1d16bfd5b0375090fd4e2" category="paragraph">Você também tinha uma área separada que mostra o estado de HA do cluster para ver se um nó falhou. Nas imagens a seguir, vemos a visualização do painel e o que vemos quando clicamos em um dos links―neste caso, nossos discos com falha.</block>
  <block id="3d0a43a051541f6972c2f83836f9edf9" category="paragraph"><block ref="3d0a43a051541f6972c2f83836f9edf9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="76bb5e9fbf6bf2d4c8de268555fd865f" category="paragraph">Para ver outros alertas, você deve navegar de volta para o painel, o que leva tempo e cliques extras. Um dos objetivos da nova visualização do System Manager é simplificar esse processo.</block>
  <block id="2ec8f9b4d43d6d24cc2a8f4cfdcbe4ca" category="paragraph">A figura a seguir mostra o novo painel do System Manager. As duas principais diferenças para as exibições de integridade e alerta são que agora temos o estado de HA do nó e os alertas na mesma janela e, em vez de clicar no painel principal, os alertas estão agora em uma caixa suspensa.</block>
  <block id="62c2746467ddaa6b8d23fdc2b4e6df71" category="paragraph"><block ref="62c2746467ddaa6b8d23fdc2b4e6df71" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cbff5dd287b21af8ff268f1bb47fbfe7" category="section-title">Visualizações de capacidade</block>
  <block id="727ada8deb0ba4f1d90a4ca0f841e578" category="paragraph">Cliques extras também são reduzidos para visualizações de capacidade. No clássico Gerenciador de sistemas do ONTAP, as taxas de capacidade e eficiência de storage foram encontradas em Visão geral do cluster e tinham guias para clicar para encontrar informações. A nova visualização do System Manager consolida as taxas de eficiência de storage e visualizações de capacidade em um único gráfico.</block>
  <block id="2cdddcaa4f9ceca370dcaf379bd32d23" category="admonition">A nova IU aproveita o espaço lógico usado e o espaço físico disponível.</block>
  <block id="a87ec30f13f683a3c61955cd1a25f4fe" category="paragraph"><block ref="a87ec30f13f683a3c61955cd1a25f4fe" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1501ad5dab27a46df5eabe7d781df2d" category="paragraph">As visualizações de proteção de dados foram movidas para seu próprio painel em proteção. Essa página fornece uma visão mais profunda e mais granular da proteção de dados no cluster e também um local para utilizar a nova SnapMirror Business Continuity (SM-BC).</block>
  <block id="66eb2d7e9e0397659cc87eb403e10644" category="paragraph"><block ref="66eb2d7e9e0397659cc87eb403e10644" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1134dc9299f828a3558bfd3e04c28db0" category="section-title">Visualização de rede</block>
  <block id="02422eb2f6e6805139cf5192f8b15a2e" category="paragraph">O Gerenciador de sistema do ONTAP 9,8 também remove a exibição de aplicativos e objetos em favor de uma nova visualização de rede que mostra a topologia de rede para o cluster, bem como X vermelhos quando uma porta está inativa.</block>
  <block id="4b755fcd2a55ec52831261477f3abe13" category="paragraph"><block ref="4b755fcd2a55ec52831261477f3abe13" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="59fcac2e65ae7b4911482bddcbef2278" category="section-title">Visualizações de desempenho</block>
  <block id="858d240ccac1939a458b6ac8dee74b19" category="paragraph">Agora, os gráficos de dados de desempenho no Gestor de sistema retêm dados para o cluster até 1 ano, em vez de terem os dados de desempenho clássicos do Gestor de sistema apenas disponíveis enquanto estiver a iniciar sessão. No Gestor de sistema ONTAP 9,8, pode clicar na hora, dia, semana, mês ou ano. Há também uma maneira de fazer o download dos dados de desempenho para um CSV.</block>
  <block id="6543cf2f1f5d15dd061e85837eccdaeb" category="paragraph"><block ref="6543cf2f1f5d15dd061e85837eccdaeb" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="298e3bcfd511e40446b6cfc2d9a8b225" category="section-title">Análise do sistema de arquivos</block>
  <block id="14dcbc4286683eb35f33d39334b0af20" category="paragraph">Em ambientes com alta contagem de arquivos, tentar encontrar informações sobre a capacidade da pasta, a idade dos dados e a contagem de arquivos geralmente requer comandos ou scripts com uso intenso de tempo que executam operações seriais em protocolos nas, como<block ref="44ba5ca65651b4f36f1927576dd35436" prefix=" " category="inline-code"></block>, ,<block ref="13a014cb9de9f7cad88d5dafb70ecb41" prefix=" " category="inline-code"></block><block ref="ea170e2cafb1337755c8b3d5ae4437f4" prefix=" " category="inline-code"></block> e<block ref="77ddcb5f19832f4145345889013ab3a4" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="8403b2e8dcf087f13f4ca578ff8ea176" category="paragraph">O ONTAP System Manager 9,8 oferece uma maneira para os administradores descobrirem informações do sistema de arquivos em qualquer volume de storage nas com rapidez e facilidade, habilitando um scanner de baixo impactos para cada volume. Este scanner rastreia o sistema de arquivos ONTAP em segundo plano com um trabalho de baixa prioridade e fornece uma riqueza de informações que estão disponíveis assim que você navega para um volume no Gerenciador de sistema 9,8 ou posterior.</block>
  <block id="2ef63fc9c41364dcd205b29c164c0a52" category="paragraph">Ativar o File Systems Analytics é tão fácil quanto navegar para o volume que deseja digitalizar. Aceda a armazenamento &gt; volumes e, em seguida, utilize a pesquisa para encontrar o volume pretendido. Clique no volume e, em seguida, no separador Explorador.</block>
  <block id="bd369ad3077954ada57eb55c6721afdd" category="paragraph">A partir daqui, você vê o link Habilitar análise no lado direito da página.</block>
  <block id="4fae4047d71a15b084f683c429a8e274" category="paragraph"><block ref="4fae4047d71a15b084f683c429a8e274" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1353d5bcd1908edbd7ac0040f5491f0" category="paragraph">Depois de clicar em Ativar, o scanner é iniciado. O tempo de conclusão depende do número de objetos no volume, bem como da carga do sistema. Depois de terminar, você verá toda a estrutura de diretórios preenchida na exibição System Manager. Essa exibição pode ser navegada na árvore de diretórios e fornece acesso a informações de histórico, informações de tamanho de diretório e tamanhos de arquivo.</block>
  <block id="54b062553911c909b16f3479703325e0" category="inline-link">NetApp Tech OnTap Podcast episódios</block>
  <block id="e6052ed39f429e6b4bb36ed20d4cdaf9" category="paragraph">A figura a seguir mostra exibições do volume Tech_ONTAP no meu cluster, que eu uso como um arquivo para<block ref="5336758668b3d470f4029d012c0124c0" category="inline-link-rx"></block>o .</block>
  <block id="05cd38d5c1aead4d4660f23a23558c90" category="paragraph"><block ref="05cd38d5c1aead4d4660f23a23558c90" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bf7f3982e41ee880beb67aaf409b7ef8" category="paragraph">Quando você clica em uma pasta, uma lista de arquivos aparece no lado direito da página.</block>
  <block id="ed158ba941b65ab3163f47581eb6d5ee" category="paragraph"><block ref="ed158ba941b65ab3163f47581eb6d5ee" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="37b92f30c01a3e1245eb39e56b991c90" category="paragraph">Se você escolher, você pode ativar Mostrar tempo acessado para obter uma olhada na última vez que um arquivo foi acessado.</block>
  <block id="aadde7575c3cebe838569819ff644958" category="paragraph"><block ref="aadde7575c3cebe838569819ff644958" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d54f454fc35974a49ea6f4e6279cdfca" category="paragraph">Na parte inferior da página, você pode ver quantos dados não foram acessados em um ano, bem como o diretório e o arquivo contagens nessa pasta.</block>
  <block id="c501dec853f6d11feb94a9b5cdf93a43" category="paragraph"><block ref="c501dec853f6d11feb94a9b5cdf93a43" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6132d71a37f3f4775170917970343ea3" category="paragraph">Além de ser capaz de encontrar rapidamente tamanhos de arquivo e informações de diretório, esse recurso também fornece informações que podem ajudá-lo a decidir se a tecnologia NetApp FabricPool seria eficaz na redução da quantidade de dados inativos que está ocupando espaço em seus agregados.</block>
  <block id="d9d0a50e1c7c8c6de854c8be599177c1" category="section-title">Clientes NFS ativos</block>
  <block id="8677ea535e878cbb30dc70f86215203c" category="inline-link">TR-4067: Guia de práticas recomendadas e implementação de NFS da NetApp ONTAP</block>
  <block id="b1687bb019af6a7a9d40db86aca932f2" category="paragraph">O ONTAP 9.7 introduziu uma maneira de ver quais clientes NFS estavam acessando volumes específicos em um cluster, bem como quais endereços IP de LIF de dados estavam sendo usados com o<block ref="70126b4b166a2f03a2a12fa5a608e455" prefix=" " category="inline-code"></block> comando. Esse comando é abordado em detalhes<block ref="1e7e6de21c5e527b7d054ec46d7ab774" category="inline-link-rx"></block> em . esse comando é útil para cenários em que você precisa descobrir quais clientes estão anexados ao sistema de storage, como atualizações, atualizações técnicas ou relatórios simples.</block>
  <block id="a004e404932c99c858b1de49ae9a3bf2" category="paragraph">O ONTAP System Manager 9,8 oferece uma maneira de ver esses clientes com a GUI, bem como uma maneira de exportar a lista para um arquivo .csv. Navegue até hosts &gt; clientes NFS e você verá uma lista de clientes NFS que estavam ativos nas últimas 48 horas.</block>
  <block id="86cbc9b3281ca79561f6b37bbdccbe8b" category="paragraph"><block ref="86cbc9b3281ca79561f6b37bbdccbe8b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ec80d38d5d07f267bbf6df8595b79e4a" category="section-title">Outros aprimoramentos do System Manager 9,8</block>
  <block id="cb414bc7aa19f084481127119ba2897e" category="paragraph">O ONTAP 9.8 também traz os seguintes aprimoramentos para o Gerenciador de sistemas:</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="cell"></block>
  <block id="1a68c93e4fa8ca38fca428d9dca5c0cd" category="list-text">Rastreamento de segurança de arquivos nas (rastrear acesso a arquivos para solucionar problemas de permissões)</block>
  <block id="f3a16e57024c45f8f7ccddbc62e9b5b9" category="list-text">Configuração do banner de login (banner que aparece quando você faz login)</block>
  <block id="61f0d696b0d70d071bf097f830e4548d" category="list-text">Configuração do MetroCluster</block>
  <block id="5d09ec2ed3f96fe75941d45448e72879" category="list-text">Nível de registo (ajuste o nível de registo efetuado no cluster)</block>
  <block id="a10c0c474eb381b83199c0ad6449089c" category="list-text">Configuração SAML</block>
  <block id="a32dd2ca79d8d8a0056821cb37fed7f4" category="list-text">Gerenciador de chaves integrado</block>
  <block id="407cf083aa35ee85161bbb71af813fa4" category="list-text">Subsistema NVMe</block>
  <block id="9a23cc403d79dbb80c6f335ba54fc588" category="list-text">Provisionamento automático de agregados e expansão de capacidade</block>
  <block id="1efe0f9a3d85dc404d7cfb3ef6a7860b" category="list-text">Suporte à API REST para upload de imagens do ONTAP</block>
  <block id="00476bd34885a41b8ec5701b3e1fb88c" category="list-text">Colocação automática da porta</block>
  <block id="9e3ede34ac38e3ac61d504df09c631f1" category="list-text">Restauração do SnapMirror e ressincronização reversa</block>
  <block id="b686956c3499653e01b67fcdc616eedc" category="list-text">Atribuição de disco</block>
  <block id="067bf717b9af75b042646462c6cd33f6" category="list-text">Melhorias do FabricPool (políticas de disposição em camadas e marcação de objetos)</block>
  <block id="b5d8be72c4ad718f17c980352a646ac8" category="list-text">Adicionando nós ao cluster</block>
  <block id="5fb23d5a86e519566748f97db5a93f41" category="list-text">Atualização direta sem interrupções para mais de 2 lançamentos de ONTAP (período de 2 anos)</block>
  <block id="5e674cf541d89509ec12f98fb6ef2759" category="list-text">Exibições de desempenho por protocolo</block>
  <block id="9b7c6ef7ef8453014fa9c7c3c7a508e8" category="list-text">Gerenciamento do protocolo S3</block>
  <block id="229b455caf027daad19b5002506344a3" category="list-text">Vários LUNs no mesmo volume</block>
  <block id="cdca546f0fe68b8604cd15e3db4a7139" category="list-text">Vários movimentos de LUN</block>
  <block id="990a05db6a768ae138a96973a50d1835" category="list-text">Atualizações de firmware com um único clique</block>
  <block id="825a08d3b6d8787f8abfb50a7c538bed" category="list-text">Suporte à continuidade dos negócios da SnapMirror</block>
  <block id="f21a54dcaf525f97063a7b5e8669dd6c" category="list-text">Políticas de eficiência de storage</block>
  <block id="591e8a05b021dbe44b8b479994002d56" category="list-text">Melhorias no gerenciamento de volumes</block>
  <block id="838b98215131d1450be3a9fde9c6d757" category="paragraph">A figura a seguir mostra as atualizações de firmware do MetroCluster e de um clique.</block>
  <block id="4e0361a8c0c8f196aae796c5f30d9481" category="paragraph"><block ref="4e0361a8c0c8f196aae796c5f30d9481" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="354e87fca6002bf0c226aabee34b513f" category="section-title">Aprimoramentos da API REST</block>
  <block id="8bd3bf79375797df63622a59ca9a0b0c" category="paragraph">O suporte à API REST, adicionado ao ONTAP 9.6, permite que os administradores de storage aproveitem as chamadas de API padrão do setor para o storage ONTAP em seus scripts de automação sem a necessidade de interagir com a interface de linha de comando ou a interface gráfica do usuário (GUI).</block>
  <block id="f96df3b75fa98160f82b0490239093ba" category="paragraph">A documentação e amostras da API REST estão disponíveis com o System Manager. Basta navegar para a interface de gerenciamento de cluster a partir de um navegador da Web e adicionar<block ref="60548ac91e918da4a4dc3590e2e39e99" prefix=" " category="inline-code"></block> ao endereço (usando HTTPS).</block>
  <block id="506c2c0c7f5b70af3df68c45c46f45a7" category="paragraph">Por exemplo:</block>
  <block id="d1bded0ca5070f62c333b941388aa19c" category="paragraph"><block ref="e1a806ace29ae59866d754dc7d9f1517" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="861d6a701c8c284e91f01f38f154b59d" category="paragraph">Esta página fornece um glossário interativo de APIs REST disponíveis, bem como um método para gerar suas próprias consultas de API REST.</block>
  <block id="045843c4ba9c8e3d50c458bde397cb88" category="paragraph"><block ref="045843c4ba9c8e3d50c458bde397cb88" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4e19555756633038e51ab5733276ab3c" category="paragraph">No ONTAP 9.8, as APIS REST agora são anotadas com qual versão foram adicionadas, o que ajuda a simplificar a vida quando você está tentando manter seus scripts funcionando em várias versões do ONTAP.</block>
  <block id="836ddb4b6c3c993b390bbca0f4097829" category="paragraph"><block ref="836ddb4b6c3c993b390bbca0f4097829" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="97aca351a16f8f063283dcd109cdaadd" category="paragraph">A tabela a seguir fornece uma lista de novas APIs REST no ONTAP 9.8.</block>
  <block id="61bab435e1130e4c9dee41e56d3f4a9a" category="paragraph">*Cluster* * Histórico de firmware * Licenciamento de cluster – pools de capacidade * Licenciamento de cluster – gerentes de licenças * métricas de nós * upload de imagem de software * MetroCluster* * Mediador * Diagnóstico * Gerenciamento/criação * grupos de DR * interconexões * nós * operações * rede * métricas de porta Ethernet * informações de porta de switch * métricas de interface FC * grupos de pares BGP * métricas de interface de IP * políticas de serviço * SAN * métricas * métricas de NVMe * SAN* * métricas</block>
  <block id="8247996160ef22c569e8e25a5b7d9e01" category="cell">*Segurança* * modo FIPS Ativar/desativar * encriptação de dados Ativar/desativar * NetApp FlexCache Registo de auditoria * políticas de Snapshot * políticas de eficiência de armazenamento * Gestão de ficheiros e diretórios (eliminação de sincronização, QoS e análise de sistemas de ficheiros) * nas* * Registo de auditoria S3 S3 S3 S3</block>
  <block id="d79bd7d3f213997532c80d912bfebdab" category="inline-link">Tech OnTap Podcast episódio 266: Gerenciador de sistemas NetApp ONTAP 9,8</block>
  <block id="43652db97e64919eb98b834788974bee" category="paragraph">Para obter mais informações sobre atualizações do Gerenciador de sistemas no ONTAP 9.8, consulte<block ref="656f3e7eeb3494493d866ec027f9e787" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="93ea7fcace52704d697a55d44a5121e5" category="section-title">Melhorias de atualização e atualização técnica – ONTAP 9.8</block>
  <block id="971c9a410687b4479a92e54dd73b159b" category="paragraph">Tradicionalmente, as atualizações do ONTAP tiveram que acontecer em um ou dois lançamentos importantes para funcionar sem interrupções. Para administradores de armazenamento que não atualizam com frequência, isso se torna uma grande dor de cabeça e pesadelo logístico quando finalmente é hora de atualizar o ONTAP. Quem quer atualizar e reiniciar várias vezes em uma janela de manutenção?</block>
  <block id="95296d0391b47e0106f4764dc8ede6cb" category="paragraph">O ONTAP 9.8 agora oferece suporte a atualizações para lançamentos do ONTAP em um período de dois anos. Isso significa que se você quiser atualizar de 9,6 para 9,8, você pode fazer isso diretamente sem precisar ir para ONTAP 9.7.</block>
  <block id="13518798be0350523ae2290c568ffb54" category="paragraph">A tabela a seguir fornece uma matriz de atualizações de versão do NetApp ONTAP.</block>
  <block id="c9fc5918d5031ae2a84dc85c1392d236" category="cell">Ponto de partida</block>
  <block id="eef7e14f6e22593f4a86cdcbcbd79d53" category="cell">Atualização direta para:</block>
  <block id="7dd2a92fd3f41a5334edf46f95d77e71" category="cell">ONTAP 9,6</block>
  <block id="540cc6ee208f4c4501c81dd60eb715d4" category="cell">ONTAP 9.7, ONTAP 9.8</block>
  <block id="3447b91e516e4fc6b5dba827fcb68bee" category="cell">ONTAP 9,7</block>
  <block id="0f294fd356c8bdf9262282a259eeeaaf" category="cell">ONTAP 9.8, ONTAP 9.n-2</block>
  <block id="2abfff2974f589f7a217325f304e0ec5" category="cell">ONTAP 9,8</block>
  <block id="547cbd3109db3ef525c301563f0d65f1" category="cell">ONTAP 9.n-1, ONTAP 9.n-2</block>
  <block id="bf901878215dddabdc936ea948793ecb" category="paragraph">Esse processo de atualização simplificado também fornece uma maneira de aprimorar as atualizações principais. Quando um novo nó de hardware é fornecido, ele tem a versão mais recente do ONTAP instalada. Anteriormente, se o cluster existente estava executando uma versão mais antiga do ONTAP, você tinha que atualizar os nós existentes para a mesma versão do ONTAP que o novo nó ou você teve que fazer o downgrade do novo nó para a versão mais antiga do ONTAP. E, como uma complicação adicional, se o hardware mais novo não puder ser desclassificado, você foi forçado a pegar uma janela de manutenção para atualizar o cluster existente.</block>
  <block id="2f8e938c8b82fff608b2a7cc62ef5bbc" category="paragraph">Com a janela de 2 anos de versão mista do ONTAP 9.8, agora você pode adicionar novos nós executando versões mais recentes do ONTAP em um cluster para permitir atualizações de controladora movendo volumes de nós executando o 9,8 para versões mais altas do ONTAP. Além disso, o processo de atualização de realocação de agregados sem interrupções permite a atualização do controlador de sistemas que precisam executar o ONTAP 9.8 (por exemplo, sistemas da série 8000) para modelos mais recentes introduzidos em versões posteriores do ONTAP.</block>
  <block id="66c739b0fe981bce9986a4fc69525ce7" category="paragraph">É recomendável limitar o tempo que o cluster do ONTAP opera em um estado de versão mista.</block>
  <block id="d62296e71d81556e35f498bde3d79287" category="paragraph"><block ref="d62296e71d81556e35f498bde3d79287" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e3eefd878fd09006803de4818d676916" category="paragraph">Esse processo também se estende às atualizações do cluster, onde você deseja trocar um par de HA inteiro de um cluster. Com a janela de revisão de 2 anos do ONTAP 9.8 e movimentos de volume sem interrupções, isso agora é possível.</block>
  <block id="98d0faccb32c3ee69ee9e16707900653" category="paragraph">Os passos básicos são os seguintes:</block>
  <block id="3322839b506fc71adb8aefbadab7176d" category="list-text">Conete os novos sistemas a um cluster existente, com versões do ONTAP dentro de uma janela de 2 anos.</block>
  <block id="a0e8e71bdd1b8c2f43a1f39b6e0c97c2" category="list-text">Use a movimentação de volume sem interrupções para evacuar os nós.</block>
  <block id="e9e59e8ca3d1116cc6fd0b5e4050ecc3" category="list-text">Desmarque os nós antigos do cluster.</block>
  <block id="5af22f594edf92181e2c6f3d1752e93c" category="paragraph"><block ref="5af22f594edf92181e2c6f3d1752e93c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4197d448990c4693fb6975da58c58444" category="inline-link-macro">Próximo: Protocolos de dados</block>
  <block id="5d87bb0339311a783fc2f7c4536af142" category="paragraph"><block ref="5d87bb0339311a783fc2f7c4536af142" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="dcd2e558b7fab7dda450e780c87a2203" category="summary">Esta página abrange os recursos de storage do ONTAP 9.8, principalmente a compactação e as vantagens associadas à tecnologia NetApp FabricPool.</block>
  <block id="fba6442665875d123719f22baafc619d" category="doc">Eficiência de storage</block>
  <block id="9821aab3dfa64afd461ac2cb6cf9c3f9" category="paragraph">As eficiências de storage incluem todos os recursos que reduzem a quantidade de capacidade física absorvida pelos dados em um sistema de storage. No ONTAP, estes incluem o seguinte:</block>
  <block id="7f014083882e428332264558f1c232f3" category="list-text">Compressão de dados</block>
  <block id="14c3c56ff2a98d1a9c47b63a917f67a3" category="list-text">Compactação de dados</block>
  <block id="f8d61013f1a3bbf1342f4ced3279c7cf" category="list-text">Deduplicação de dados</block>
  <block id="2e985af49c448d15c7b99987586e6b15" category="list-text">NetApp FabricPool</block>
  <block id="1e28264f90cc398ca0e5e7c96562e075" category="paragraph">Às vezes, essas definições podem ser estendidas para incluir:</block>
  <block id="8d9a9b19531e4a85c6a70c90ddccfe61" category="list-text">Tecnologia NetApp FlexClone</block>
  <block id="d8f4911c89dadc4828bc8fa023d49b7d" category="list-text">Cópias Snapshot do NetApp</block>
  <block id="b16ad19397a7509e2d37f1d75e2205fc" category="paragraph">As eficiências de storage são essenciais para manter os custos de storage baixos com a redução da quantidade de hardware físico que você precisa comprar. O ONTAP pode realizar redução de dados em sistemas inline (sistemas AFF) ou pós-processamento (todos os sistemas), com efeitos mínimos no desempenho do sistema.</block>
  <block id="5276eebcb1f9236e2f72913562cb084b" category="paragraph">No ONTAP 9.8, há vários aprimoramentos disponíveis para eficiência de storage.</block>
  <block id="55449fd175613962d882ab450cfc5f3c" category="section-title">FabricPool</block>
  <block id="41d860724112532d0546c0de937ea904" category="paragraph">O FabricPool é a tecnologia de categorização de dados do NetApp que leva blocos marcados como inativos em um sistema de arquivos e os agrupa em objetos 4MBD a serem enviados para a nuvem ou buckets do S3. A ideia é que os dados inativos podem usar até 80% da capacidade total em um sistema de storage. Portanto, em vez de manter tudo isso na categoria de performance, é melhor movê-lo para uma solução de storage de custo menor.</block>
  <block id="cce281413c371623e7ec6b4825784e54" category="paragraph">Tudo isso acontece automaticamente no ONTAP por meio de políticas de disposição em camadas que você pode definir e descobrir a quantidade de dados inativos que você tem no sistema de storage hoje com o Relatório de dados inativos. Dessa forma, você pode avaliar se o FabricPool realmente economizará dinheiro.</block>
  <block id="02b7b6d156d2f158ffd5b0a32edc332a" category="paragraph"><block ref="02b7b6d156d2f158ffd5b0a32edc332a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="3f132da8b7099fd9d93d8b7b7428f570" category="paragraph">Quando um cliente acessa um arquivo que foi categorizado na nuvem, apenas os blocos solicitados (não o arquivo inteiro) são trazidos de volta ao nível de desempenho para acesso.</block>
  <block id="a2de429ddb8e87ebd2daa3408bced42e" category="inline-link">TR-4598: Melhores práticas da FabricPool</block>
  <block id="734b1424b5982ecfb53f9b0b1d294c57" category="inline-link">TR-4598: Melhores práticas de FabricPool e Podcast Tech OnTap episódio 268: NetApp FabricPool e S3 em ONTAP 9.8</block>
  <block id="44aa199d23924b5788f3199c05742587" category="paragraph">Para obter mais informações sobre o FabricPool,<block ref="3f85327e1f47436ed7b4e0705b45040e" category="inline-link-rx"></block> consulte e<block ref="fadc3b4f2a941bc15e0d458829b7ba9f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2f510f604447f3e4285956b848908486" category="paragraph">O ONTAP 9.8 suporta os seguintes recursos do FabricPool:</block>
  <block id="6dddd96ad170dadda1707698b93068a0" category="list-text">*Disposição em camadas de agregados HDD.* Antes do ONTAP 9.8, a disposição em camadas do FabricPool na nuvem a partir do ONTAP só era possível em agregados SSD. O ONTAP 9.8 agora permite que você faça camadas usando FabricPool a partir de agregados HDD.</block>
  <block id="4a18f317f4202c483450029270eaa6e5" category="list-text">*Disposição em camadas no ONTAP S3.* Como o ONTAP S3 agora está disponível em geral, agora é possível categorizar de um sistema ONTAP usando o FabricPool para um bucket do ONTAP S3. Assim, é possível adaptar o antigo storage de capacidade usando-o como uma categoria FabricPool. E, ao dispor em categorias no mesmo cluster, você obtém tempos de recuperação mais rápidos do que atravessar uma conexão de rede na nuvem.</block>
  <block id="c552324c68f1abb23752ba3f9a52a681" category="list-text">*Período de resfriamento aumentado.* Antes do ONTAP 9.8, os dados seriam marcados como frios após um período de resfriamento, com um máximo de 63 dias. O ONTAP 9.8 permite que você configure esse máximo para ser de até 183 dias. Isso é útil para dados que podem ser acessados esporadicamente, como dados que são acessados trimestralmente, como relatórios financeiros.</block>
  <block id="ee15d877878deadb86cc094dd2d55d0c" category="list-text">*Marcação de objetos.* Quando você está categorizado em um provedor S3 que oferece políticas de ciclo de vida das informações que gerenciam dados com base em tags de objeto, o ONTAP 9.8 pode marcar objetos dispostos em camadas usando o FabricPool para incorporar a essas políticas.</block>
  <block id="09e3eb368cfa63d42e3b440f79e7c842" category="list-text">* Recuperação em nuvem.* Em alguns casos, talvez seja necessário extrair todos os dados em camadas de volta da nuvem. Em vez de ter que acessar todos os dados, agora você pode executar um trabalho que recupera os dados da nuvem no ONTAP 9.8.</block>
  <block id="82af841589057aa8922b1ac3bb4a28a4" category="section-title">Compactação</block>
  <block id="a3d9e258f045e506f1aad334b2d6f257" category="paragraph">O ONTAP 9.8 introduziu algumas alterações na compactação de dados que ajudam a melhorar o desempenho, além de melhorar as taxas de redução de dados em conjuntos de dados compatados.</block>
  <block id="136cc83441d07e2be773a6cf5053576f" category="paragraph">A principal mudança para a compressão foi diferenciar dados em classificações frias e quentes. Os dados inativos são dados que não são acessados por muito tempo, e os dados ativos são dados que são acessados com frequência. Isso significa que queremos compactar dados ativos com menos agressividade e compactar dados inativos de forma mais agressiva.</block>
  <block id="b3da562450ccb05f921943c03f4bb2ce" category="paragraph">No ONTAP 9.8, os dados ativos são compatados em linha usando 8K grupos de compressão. Além disso, a deduplicação de dados acontece antes da compactação para aumentar ainda mais eficiência aos conjuntos de dados.</block>
  <block id="793b4e0506791c71b7e2ad3599561b24" category="paragraph">Os dados frios são então compatados novamente em segundo plano usando um grupo de compressão 32K mais agressivo. Essas mudanças significam melhor desempenho para dados ativos e melhores taxas de redução de dados para todos os dados.</block>
  <block id="5d7d43bb24e6adef90f770cd8e03ecd8" category="inline-link-macro">Próximo: Proteção de dados</block>
  <block id="7f1a99e213fa2c4e5fb6a2799e07db23" category="paragraph"><block ref="7f1a99e213fa2c4e5fb6a2799e07db23" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="de2f0bf3ebee995674ce3c76cbd7e038" category="summary">Esta página contém links para vários recursos técnicos relevantes para o ONTAP 9.8.</block>
  <block id="67119cf255651ee1066dcd9c394366ae" category="doc">Recursos técnicos</block>
  <block id="e245c544ebad370433034b2761b307e4" category="paragraph">Esta seção abrange os recursos técnicos disponíveis que detalham os recursos mencionados neste documento.</block>
  <block id="f3fdb00a56777878fa917a490c204f99" category="section-title">Relatórios técnicos</block>
  <block id="f9a0e5a019ed35f6590e96cccd997f71" category="inline-link"><block ref="f9a0e5a019ed35f6590e96cccd997f71" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fd1bb4b57d07892ae38470f642f69074" category="paragraph"><block ref="fd1bb4b57d07892ae38470f642f69074" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7893283737e4b828f7f7328c574a23e9" category="inline-link"><block ref="7893283737e4b828f7f7328c574a23e9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9ce4965137976f7e15ce05a9432de0e8" category="paragraph"><block ref="9ce4965137976f7e15ce05a9432de0e8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="63a419e94ce5e89636cfdf48da2b7298" category="inline-link"><block ref="63a419e94ce5e89636cfdf48da2b7298" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="8701d852e7832857dd816459acac648c" category="paragraph"><block ref="8701d852e7832857dd816459acac648c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="baf8e9fa2301f45f9abf0b6e9dba3e17" category="inline-link"><block ref="baf8e9fa2301f45f9abf0b6e9dba3e17" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f473bc55fb079f0338493530316efc6f" category="paragraph"><block ref="f473bc55fb079f0338493530316efc6f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="75f86438e5e6bca3e9341dd22299f5bb" category="list-text">TR-4597: VMware vSphere com ONTAP</block>
  <block id="394d2dc1906abb1eb0179c8c6517e7f9" category="inline-link"><block ref="394d2dc1906abb1eb0179c8c6517e7f9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b9afe56f6ed16c1d91815e60e7196e30" category="paragraph"><block ref="b9afe56f6ed16c1d91815e60e7196e30" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0d4778fa4ac07861f93d0d0435b354d1" category="inline-link"><block ref="0d4778fa4ac07861f93d0d0435b354d1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0dc6c6284d2c41d2e2c2648e08629ebd" category="paragraph"><block ref="0dc6c6284d2c41d2e2c2648e08629ebd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="fb61115c1ac52f462ada88ac13e3ae12" category="inline-link"><block ref="fb61115c1ac52f462ada88ac13e3ae12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="564daef4e624d72370dc00695f413f7f" category="paragraph"><block ref="564daef4e624d72370dc00695f413f7f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="258e44fe8a245b2fe8cb9c4621300a10" category="inline-link"><block ref="258e44fe8a245b2fe8cb9c4621300a10" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="88b56262c5b1413e9995f4b8219eab22" category="paragraph"><block ref="88b56262c5b1413e9995f4b8219eab22" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="429c0e0f41d9bd95e1c2babc1f5dff37" category="inline-link"><block ref="429c0e0f41d9bd95e1c2babc1f5dff37" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="20487f748dd320fa3660c89ce8247be5" category="paragraph"><block ref="20487f748dd320fa3660c89ce8247be5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e8066ccf2c8eee8447fe86574ab596f4" category="inline-link"><block ref="e8066ccf2c8eee8447fe86574ab596f4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="f2eeec57b79a1635d780e65d8de96cfe" category="paragraph"><block ref="f2eeec57b79a1635d780e65d8de96cfe" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9bf72350632fdc8eedb8dc474f164954" category="section-title">Podcasts</block>
  <block id="da5bc71c64b621b3b18568cfd93032f4" category="list-text">Tech OnTap Podcast episódio 263: Virtualização em ONTAP – outono de 2020</block>
  <block id="4fe750b3298967a76ad3cae9b2a9b1f9" category="inline-link"><block ref="4fe750b3298967a76ad3cae9b2a9b1f9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b2af81c932fcdc2b9d072c117c630dd1" category="paragraph"><block ref="b2af81c932fcdc2b9d072c117c630dd1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="62ad678b89640a8f51267bc2a1bfc861" category="inline-link"><block ref="62ad678b89640a8f51267bc2a1bfc861" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="eadfa31f97ee554bf720d05fdb7eb146" category="paragraph"><block ref="eadfa31f97ee554bf720d05fdb7eb146" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="295f11f14b6f3718e07d44a9a30fd37d" category="inline-link"><block ref="295f11f14b6f3718e07d44a9a30fd37d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3e017b5b2f028e6c43f8926c592867fd" category="paragraph"><block ref="3e017b5b2f028e6c43f8926c592867fd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7939367cde7461ebf23eebeb9e061adf" category="inline-link"><block ref="7939367cde7461ebf23eebeb9e061adf" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="deb52e558d6375117f733545c4203489" category="paragraph"><block ref="deb52e558d6375117f733545c4203489" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="76a7b203121b98d0eee4bfeb001709ee" category="inline-link"><block ref="76a7b203121b98d0eee4bfeb001709ee" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="cf772e897f0446394758039ef3d6255f" category="paragraph"><block ref="cf772e897f0446394758039ef3d6255f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d451779b36b1939b974b8f0b9a3fc5ef" category="summary">Esta página descreve novas integrações e suporte no ONTAP 9.8 para virtualização do VMware, incluindo o provisionamento de um volume FlexGroup como armazenamento de dados do VMware NFS, simplificando o gerenciamento do armazenamento de dados com um único armazenamento de dados dimensionável que fornece o poder de um cluster ONTAP completo.</block>
  <block id="2e130352b486464834bcc7dda1ff2603" category="doc">Virtualização da VMware</block>
  <block id="b1d46fa388a75bf4a6fdf6431fd0f88f" category="paragraph">A integração e o suporte do VMware no ONTAP 9.8 aumentam com vários novos recursos, incluindo o suporte ao armazenamento de dados do FlexGroup. O ONTAP 9.8 permite provisionar um volume FlexGroup como um armazenamento de dados VMware NFS, simplificando o gerenciamento do armazenamento de dados com um único armazenamento de dados dimensionável que fornece o poder de um cluster ONTAP completo. Muitos desses novos recursos vêm com as ferramentas do ONTAP para o VMware vSphere 9,8.</block>
  <block id="8d22b59ce6a3f5f55852f641fe32f634" category="paragraph">Isto significa que se aplica o seguinte:</block>
  <block id="3bad7ef0dfae0592627755796b25462b" category="list-text">Descarga de cópia VAAI aprimorada que é mais rápida e concluída em segundo plano</block>
  <block id="19793deb9a49d2f5172b773dfc0118c5" category="list-text">Suporte ao console de armazenamento virtual, incluindo provisionamento, redimensionamento e exclusão do FlexGroup, configuração de QoS em VMs individuais e exibição de métricas de desempenho (latência, IOPS e taxa de transferência) para VMs</block>
  <block id="662d7a9e954fd7ecea04797658a67fdf" category="list-text">NetApp SnapCenter suporte para backup e recuperação de storage primário</block>
  <block id="cd6f7ff91fc5499199c6664de0434694" category="list-text">Suporte para um máximo de 64TB LUNs VMFS. Com suporte para volumes 128TB LUNs/300TB FlexVol com o array all-SAN NetApp, você pode provisionar o armazenamento máximo de dados VMFS de 64TB TB usando o Console de armazenamento virtual nas ferramentas do ONTAP para o lançamento do VMware vSphere 9,8.</block>
  <block id="92ff10610f02d69d0210f44405b7168f" category="inline-link">Gerenciador de recuperação de local (SRM)</block>
  <block id="0ce4ec45a946257ae8143d2cc90fcaca" category="list-text">Aumento<block ref="c9af02025b1bf45281286240e0215380" category="inline-link-rx"></block> da escala. O adaptador de replicação de armazenamento na versão de ferramentas do ONTAP para VMware vSphere 9,8 aumenta a escala de armazenamentos de dados e grupos de proteção suportados até 512.</block>
  <block id="8e7ea82c671030c62dec6e5646ce0674" category="list-text">Métricas de arquivos do VMware vSphere vVols com APIs REST. O suporte à API REST para métricas de arquivos vVols é adicionado ao ONTAP 9.8, o que permite que o console de storage virtual exiba as métricas de desempenho de storage do ONTAP para vVols no painel e nos relatórios.</block>
  <block id="410414402089bdca884f44be14088a59" category="inline-link">Adaptador de replicação de armazenamento (SRA)</block>
  <block id="63b956da14094cef99ccee71599fdd6d" category="list-text"><block ref="7e358b6730372bc2e637b94492dbbbf6" category="inline-link-rx"></block> Suporte para SnapMirror síncrono</block>
  <block id="6015fcf0a9cd608ed0e3aa71296f41d4" category="inline-link">VMware Tanzu</block>
  <block id="8196dcbf9586cd0081ca8c94d6eec4ad" category="list-text">Suporte para<block ref="d0daefdc677909f35162a0118f978227" category="inline-link-rx"></block> armazenamento</block>
  <block id="ac66e55267029225d12d67c48e998acc" category="list-text">Suporte aprimorado para vVols, incluindo um comando aprimorado de rebalanceamento de SAN VVol e aprimoramentos nos perfis de capacidade de armazenamento. Para obter mais informações sobre o mais recente suporte de virtualização da VMware, consulte os seguintes recursos:</block>
  <block id="e4c4075a8c06d40ae4b59e37bb084cef" category="list-text"><block ref="e4c4075a8c06d40ae4b59e37bb084cef" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="952fd691754e388c7b7ba473cf410aff" category="inline-link">TR-4597: VMware vSphere for ONTAP</block>
  <block id="541370c778951fff2e4cbe905d65b0ec" category="list-text"><block ref="541370c778951fff2e4cbe905d65b0ec" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="87fd7f31d9bf69ec56403c0396257a5f" category="summary">A proteção de dados no contexto deste documento refere-se tanto à noção de replicação off-site de dados, quanto a failovers automatizados de infraestrutura de site. Esta seção aborda as melhorias mais recentes de proteção de dados para o ONTAP 9.9,1.</block>
  <block id="d2d40d9589bc0006ef3df0199edcc583" category="doc">Melhorias na proteção de dados</block>
  <block id="398bd26e5b9faf8ca653d4ea7d28bddf" category="section-title">Failover transparente de aplicações para SAN com continuidade de negócios do SnapMirror</block>
  <block id="8b9c6dceb72395fc955e7e725734d4ec" category="paragraph">O NetApp SnapMirror é uma tecnologia de replicação líder do setor que pode ser utilizada para vários casos de uso, incluindo:</block>
  <block id="8d86f1cb050f828b2222eb9546eb40d4" category="list-text">Recuperação de desastres para failovers rápidos no local durante uma interrupção e ressincronizações rápidas de volta ao primário</block>
  <block id="9b20c54d702c422c591d8b475fc39dc6" category="list-text">Replicação síncrona para cópias até o segundo de dados em um local remoto</block>
  <block id="5c8691739bafac4202ee25dc21b0231e" category="list-text">Casos de uso de backup e arquivamento (com mais cópias Snapshot no destino do que na origem)</block>
  <block id="5d9cf4585c5e022d403aa48899c380ea" category="inline-link">Continuidade dos negócios da SnapMirror em ONTAP</block>
  <block id="870c79e18f1d4c5f02e7101f3d597bf6" category="paragraph"><block ref="1392ef01e00edd1cfbe727dec5db0112" category="inline-link-rx"></block> Estende o que o SnapMirror oferece e fornece failover automatizado rápido e fácil de relacionamentos de SnapMirror síncronos para proteção granular de dados em nível de aplicação.</block>
  <block id="7a153aebca857b141710a212e88bf69a" category="paragraph">O SnapMirror Business Continuity faz uso de um mediador para manter o quórum entre os sites e evitar cenários de divisão cerebral em caso de falha do site. Uma nova versão do software ONTAP Mediator (1,2) está agora disponível e suporta até 10 sistemas ONTAP e automatiza os switchovers de aplicativos entre sites em até 120 segundos após a falha.</block>
  <block id="eedcb655269dc6555cce457d1db30a98" category="paragraph"><block ref="eedcb655269dc6555cce457d1db30a98" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9606052688ba7ea8a292d061cb529730" category="section-title">MetroCluster sobre IP</block>
  <block id="1d0b7c7dd9a4071dec7b99acaa47cf96" category="paragraph"><block ref="1d0b7c7dd9a4071dec7b99acaa47cf96" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="569ae2beefd0828925fe7961bb913f10" category="paragraph">O NetApp MetroCluster tradicionalmente foi implementado com um back-end Fibre Channel, mas versões mais recentes do ONTAP suportam o uso de redes IP para o back-end. Isso não só reduz os custos e a complexidade da infraestrutura de failover de local, como também estende o intervalo de MetroCluster para aproximadamente 700km TB (ou 300mi TB).</block>
  <block id="e708a8863be8677aea1f6d03a10fdd48" category="paragraph">O ONTAP 9.9,1 traz os seguintes avanços para o MetroCluster.</block>
  <block id="40b9747f17f89b030d2ad5047df22aaa" category="list-text">O volume aumentou para 1600 vezes por par de HA</block>
  <block id="c68f7ee3f9ce0f139f18c0e327142ee1" category="list-text">Redes de camada compartilhada-3</block>
  <block id="6ebe53927737c839d4ca3151239f019b" category="list-text">Não depende mais das redes dedicadas da camada- 2</block>
  <block id="abc2cb9458ef994f05b76e489e0ed515" category="list-text">O ONTAP tem de estar diretamente ligado ao router</block>
  <block id="97ea0bd3c01e506b4c0f3e9e760a1265" category="list-text">Sem suporte ao roteamento dinâmico</block>
  <block id="0cdfa5428e9be02aacb91dad7ca190e0" category="list-text">Aumento de nós por local (quatro por local, oito por cluster)</block>
  <block id="f639a653c7f54a8f4a2552590f286055" category="section-title">Quando escolher MetroCluster versus continuidade de negócios da SnapMirror</block>
  <block id="7590c941592695ca1611ade1528c1ebc" category="paragraph">Como o MetroCluster e o SnapMirror Business Continuity compartilham alguns dos mesmos conjuntos de recursos (capacidade de utilizar redes IP existentes, failovers automatizados, replicação síncrona), a questão de "quando devo usar cada um" se torna mais relevante.</block>
  <block id="6b5b774e6525d9d11265c1075af2d432" category="paragraph">A resposta depende das seguintes perguntas.</block>
  <block id="10f73605122734865ac8dadf4cd9001e" category="list-text">Quais são os seus objetivos de nível de serviço?</block>
  <block id="b0ca0d16ba614a10d060348b262496f0" category="list-text">Quão granular você quer que os failovers sejam?</block>
  <block id="5838f260f449b480e855b807974d7433" category="paragraph">O MetroCluster fornece failovers automatizados de infraestrutura para pares de HA e agregados físicos, além de dar suporte a workloads SAN e nas, enquanto o SnapMirror Business Continuity oferece granularidade no nível da aplicação apenas para workloads SAN.</block>
  <block id="457b0075e8f0333975a8e2aaeaceb149" category="inline-link">Arquitetura e design da solução IP da MetroCluster</block>
  <block id="040a2386c947e018daac6e3134103074" category="paragraph">Para obter mais informações sobre MetroCluster sobre IP,<block ref="1544ee65cdfd3ec8a01277b0dadd4165" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="ec345c2058d5ca34cb53c767e86fbbf5" category="paragraph">Para obter mais informações sobre a continuidade de negócios do SnapMirror,<block ref="f9d06186b307654014fd14f8bc38c93d" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="2f43feecfef54eb24f1d9bb618192b5a" category="section-title">Proteção de dados de volume do FlexGroup</block>
  <block id="26ff0c18c262bf8f77310319231ab89d" category="paragraph"><block ref="26ff0c18c262bf8f77310319231ab89d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cef53123418c7a570e70ac3f93a8279e" category="paragraph">No ONTAP 9.9,1, o FlexGroup volumes oferece suporte a diversas configurações de proteção de dados.</block>
  <block id="507bc8303555f584722906dfbabae3c1" category="section-title">SnapMirror em cascata e fan-out</block>
  <block id="bc7180461bac47ab31c6d6ed2a8e9121" category="paragraph">Uma cascata do SnapMirror permite que um administrador de storage replique para vários locais em série. Por exemplo, o local A pode replicar para o local B (no local ou na nuvem) e o local B pode replicar esse mesmo volume para o local C (no local ou na nuvem).</block>
  <block id="69bcf5b57b1e14fceaad6c592cb0a698" category="paragraph"><block ref="69bcf5b57b1e14fceaad6c592cb0a698" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c0235d29b7874dc403b9c684d36d7281" category="paragraph">O fan-out do SnapMirror pode replicar de um volume de origem para vários volumes de destino. Assim, o local A pode replicar um FlexGroup de origem para os locais B e C (no local ou na nuvem). Isso oferece mais flexibilidade e resiliência nas configurações de proteção de dados.</block>
  <block id="e0713364f9fce3d1ffdd97a61b99eaf8" category="paragraph"><block ref="e0713364f9fce3d1ffdd97a61b99eaf8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9946a1859c12773f5f42fd4b3deaca26" category="section-title">Recuperação de desastres da máquina virtual de storage (SVM-DR)</block>
  <block id="2298f63ad2b4e73af819e4172b1177c2" category="paragraph">O SVM-DR é um recurso do ONTAP que permite replicar não apenas volumes de dados para um local remoto, mas também detalhes de configuração do SVM, como compartilhamentos CIFS, exportações de NFS, LIFs de dados e até mesmo identificadores de arquivo NFS para evitar remontagens ao fazer failover para o local de recuperação de desastres.</block>
  <block id="90ab45c884eaa603251e685ace514967" category="paragraph"><block ref="90ab45c884eaa603251e685ace514967" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="15f7e8efdb7ad6550617dfc895aa80cb" category="paragraph">O ONTAP 9.9,1 oferece suporte ao SVM-DR para volumes FlexGroup com as limitações a seguir.</block>
  <block id="b32727d1bc77badc4de7e6d773e158e0" category="list-text">Sem suporte FabricPool</block>
  <block id="adbb1c097a5309bfe028c1d95df2cd41" category="list-text">No FlexClone</block>
  <block id="ca68c304dfa2b6686960cc66f2071a9b" category="list-text">Sem SnapMirror fan-out</block>
  <block id="dcb3ff08d98df86641bee34314c995d7" category="list-text">Sem conversão de FlexVol sem relinha de base</block>
  <block id="2cb4e608a09a8156cb7af6c37c6910f2" category="section-title">Melhorias no SnapLock</block>
  <block id="85a3c378211613ea1a1951c8fcfb1a7e" category="inline-link">NetApp SnapLock</block>
  <block id="572b1f4fc5509ece87dbd33c56abb88d" category="paragraph"><block ref="8bcb0a64db7f547fd95821dafa9a314b" category="inline-link-rx"></block> É a solução de replicação de conformidade WORM da NetApp. Ele fornece proteção de dados integrada para cargas de trabalho que precisam aderir a diretrizes regulatórias, como HIPAA, regra SEC 17a-4(f), FINRA e CFTC, bem como requisitos nacionais para países de língua alemã (DACH).</block>
  <block id="9595274e70fbbc5377f657321c6b5bb0" category="paragraph">O SnapLock ajuda a fornecer integridade e retenção de dados, permitindo que os Registros eletrônicos sejam inalteráveis e rapidamente acessíveis. Os recursos de retenção do SnapLock são certificados para atender a requisitos rígidos de retenção de Registros, bem como para atender a um conjunto ampliado de requisitos de retenção, incluindo retenção legal, retenção baseada em eventos e modo de inclusão de volume.</block>
  <block id="911c508ce382920a63b4323906f6492c" category="paragraph">O ONTAP 9.9,1 traz as seguintes melhorias para o NetApp SnapLock:</block>
  <block id="fd18465573ec21a6218982055981f6b1" category="inline-link">Eficiência de storage</block>
  <block id="e26b09dd310fa7c9a3ede5f09fca5830" category="list-text"><block ref="42417581c7aea6c6377cc8d85dd8ffc6" category="inline-link-rx"></block> Suporte a volumes WORM. Suporte para compactação de dados, deduplicação entre volume/nível agregado (somente AFF), limpeza contínua de segmentos e eficiência de storage sensível à temperatura.</block>
  <block id="54d579c3f0589be31000bdf2c3524ead" category="inline-link">Storage WORM em conformidade com NetApp SnapLock</block>
  <block id="0a1cccfcd4a41666314e4d98bc663bcb" category="list-text">Proteção contra ransomware para volumes SnapLock que contêm cópias snapshot de LUNs.para obter mais informações sobre SnapLock,<block ref="11159f4c8dea02494c7a604be4d6264b" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="26b1956ec2bdaa19850533717a914fa4" category="paragraph">Para obter mais informações sobre o SnapLock,<block ref="11159f4c8dea02494c7a604be4d6264b" category="inline-link-rx"></block> consulte .</block>
  <block id="e2730b4b16b542d570a14e165c32040a" category="summary">Além dos aprimoramentos do Gerenciador de sistema, aprimoramentos de SAN e melhorias na proteção de dados, há algumas outras grandes adições ao ONTAP 9.9,1.</block>
  <block id="e09228da4cf9af4662ba2bd6dc9b718e" category="doc">Outras grandes adições</block>
  <block id="ce1f253b3e8406a229e17f04a0d1384e" category="section-title">Contabilidade/imposição de espaço lógico – volumes FlexGroup</block>
  <block id="aa11529fd8937f92c812532790bddd05" category="paragraph">A contabilidade de espaço lógico foi introduzida para volumes FlexVol no ONTAP 9.4. Ele permite que os administradores de storage mascarem a economia de eficiência de storage para que os usuários finais evitem a alocação excessiva de suas cotas de storage designadas.</block>
  <block id="7c525ed05aaa2f43b69b292e6005b9f5" category="paragraph">Por exemplo, se um usuário gravar 6TB TB em um volume 10TB TB e as eficiências de armazenamento economizarem 2TB TB, a contabilidade de espaço lógico pode controlar se o usuário vê 6TB TB ou 4TB TB.</block>
  <block id="36dc06af5a50ce891352f1279a37560f" category="paragraph"><block ref="36dc06af5a50ce891352f1279a37560f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="161ae7784e7c33f797a5d12b85041d5b" category="paragraph">O ONTAP 9.5 aprimorou esse recurso e adicionou suporte à aplicação de cota para FlexVols para dar mais controle aos administradores de storage, impedindo novas gravações de acordo com os limites de espaço lógico definidos. No entanto, os volumes do FlexGroup estavam faltando essa funcionalidade até o ONTAP 9.9,1.</block>
  <block id="f0dc3db8fc85f77044d03aeb89cad2ab" category="section-title">Tags de metadados definidas pelo usuário do ONTAP S3</block>
  <block id="a21c21726567dbfce7d25fa6c664b623" category="paragraph">O ONTAP 9.8 apresentou suporte ao protocolo S3 para a funcionalidade básica de storage de objetos.</block>
  <block id="36f830363ac6152539998a4b21082d64" category="paragraph">O suporte para S3 no ONTAP 9.8 incluiu o seguinte:</block>
  <block id="5f8ff2246856ef5509fa3a19b7b37092" category="list-text">S3 como um alvo NetApp FabricPool</block>
  <block id="d75dd9480c1e02c0cd0891b1bfda97d4" category="paragraph">O ONTAP 9.9,1 e posterior oferece suporte para marcação de metadados de objetos ao usar chamadas ObjectCreate e MultiPartUpload. Quando HEAD ou GET é executado em um objeto, os metadados definidos pelo usuário e a contagem do número de tags são retornados como parte do cabeçalho HTTP na resposta. Essas tags permitem categorizar melhor os objetos nos buckets do ONTAP para um gerenciamento de dados mais robusto e são compatíveis com aplicações que exigem a capacidade de criar metadados e tags.</block>
  <block id="589ba26c9a47881118a70682e545eb97" category="paragraph">Para obter mais informações, consulte os seguintes recursos:</block>
  <block id="eb002b95c1c1f2383ac69c0a3a972b3c" category="section-title">Etiquetas de segurança NFSv4,2</block>
  <block id="f3237a8e139934aa19b02307cd7ce312" category="inline-link">RFC-7204</block>
  <block id="5ad5f311453b9fd7e84292baf8c169a4" category="paragraph">O ONTAP 9.9,1 introduz suporte para o recurso NFSv4,2 chamado NFS, que é uma maneira de gerenciar o acesso granular a arquivos e pastas usando rótulos SELinux e Controle de Acesso obrigatório (MAC). Esses rótulos MAC são armazenados com arquivos e pastas e funcionam em conjunto com permissões UNIX e ACLs NFSv4.x. O suporte para NFS rotulado significa que a ONTAP agora reconhece e compreende as configurações de rótulo SELinux do cliente NFS. O NFS rotulado é coberto<block ref="14d3fe6356a7fc9520aaaeecd94ae1fa" category="inline-link-rx"></block> na .</block>
  <block id="a82cf5510a20197f2c1fcff035d6478e" category="paragraph">Os casos de uso incluem o seguinte:</block>
  <block id="cf47b754d6e9fe31a3e05c52c081725d" category="list-text">MAC rotulagem de imagens de máquinas virtuais</block>
  <block id="d88819a259b5e3fc2256962fc6008bd5" category="list-text">Classificação de segurança de dados para o setor público (segredo, segredo, etc.)</block>
  <block id="e02212e6c842f974f567020cbabb8e1b" category="list-text">Conformidade de segurança</block>
  <block id="c0640a2bd1e8f0e53e94e1e457934ebd" category="list-text">Linux sem disco</block>
  <block id="6ff76fd3b528e182bac65e45beb2d7fc" category="paragraph">Nesta versão, o ONTAP suporta os seguintes modos de aplicação:</block>
  <block id="94ff7e778b515d8d586c4af063c95dd1" category="inline-link">Modo de servidor limitado</block>
  <block id="8cbdf26fe815adf2d85f2a53f3c8bd95" category="list-text"><block ref="183ce96ea05fb63768596a250fd81a18" category="inline-link-rx"></block>. O ONTAP não pode impor os rótulos, mas pode armazená-los e transmiti-los.</block>
  <block id="2d66fa3e6dd1b10a5fa536255eb04246" category="list-text">A capacidade de alterar rótulos MAC também depende do cliente para impor.</block>
  <block id="d61d386a898fc5b9a058781ee7a52481" category="inline-link">Modo convidado</block>
  <block id="9b7f9b5189c2fed0e4bd14f44f43616f" category="list-text"><block ref="f132d61a4ca479bc19bcd1bbfa4cb0c3" category="inline-link-rx"></block>. Se o cliente não estiver identificado como NFS-Aware (v4,1 ou inferior), os rótulos MAC não serão transmitidos.</block>
  <block id="9393fabdafbf46e10c0fb15962155408" category="inline-link">Modo completo</block>
  <block id="44e3f518913757f513f5d30d56b36053" category="paragraph">O ONTAP não suporta atualmente<block ref="5e9abc8e6304446e1ef9117174db5bc2" category="inline-link-rx"></block> (armazenamento e aplicação de etiquetas MAC).</block>
  <block id="f74d27ee3d0e9999cd6639962c93dfd1" category="summary">O ONTAP 9.9,1 oferece algumas melhorias importantes relacionadas à SAN. Esta seção abrange esses recursos e inclui links para documentações que vão sobre aqueles em mais detalhes.</block>
  <block id="174d3f83f99e412b6e036c23d2fef40c" category="doc">Melhorias DE SAN</block>
  <block id="b55156d9bfdda8c2d88b737f7dccfcef" category="section-title">Todos os aprimoramentos de SAN Array</block>
  <block id="e88f638da0e54494bdab42eb394b23b5" category="inline-link">Todos os Arrays SAN</block>
  <block id="6172db10590a159eb5346cf0f2242162" category="paragraph">A ONTAP 9.8 introduziu o<block ref="7b8e99970c64c585b4bee3630dd79d9f" category="inline-link-rx"></block> (ASA) no portfólio de produtos da NetApp. Em ONTAP 9.9,1, o ASA recebe algumas adições altamente cobiçadas.</block>
  <block id="0cad912fc95b1403210c4603c148e08d" category="section-title">Escalabilidade horizontal de dois nós para 12 nós</block>
  <block id="8063a1398050f30bcb26fc5b8bb475d5" category="paragraph">Antes do ONTAP 9.9,1, o ASA só poderia ser um cluster de dois nós. No entanto, os clusters de SAN no ONTAP podem fazer escalabilidade horizontal de até 12 nós, o que oferece escalabilidade horizontal adicional para performance e capacidade em ambientes SAN empresariais. Agora, o ASA pode fazer escalabilidade de até 12 nós em um único cluster, desde que todos os nós do cluster tenham a personalidade de ASA. Os modelos ASA podem ser misturados no mesmo cluster (por exemplo, um par de HA de A400 HA de dois nós com um par de HA de A800 de dois nós).</block>
  <block id="96f46a40e9e7fa202eecef870ee9b672" category="section-title">Compatibilidade com NVMe/FC</block>
  <block id="1c8498d02565a1bf16a697ba303f0481" category="paragraph">Agora, o ASA pode aproveitar o NVMe de latência ultrabaixa em Fibre Channel no ONTAP 9.9,1. Tudo o que é necessário é uma licença para adaptadores de destino NVMe/FC e FC de 32GB GB.</block>
  <block id="24f52ba6e96cef079ea37901458489d8" category="section-title">Conversão no local de SAN AFF para ASA</block>
  <block id="1e64c920ec1ac502331000edd36b05b5" category="paragraph">Com a ajuda de um script e de recursos de serviços profissionais ou TME da NetApp, você pode converter clusters SAN AFF existentes em personalidades ASA sem a necessidade de migrar dados. O único pré-requisito é que, se o cluster estiver fornecendo dados nas ou S3, esses protocolos e conjuntos de dados devem ser removidos antes da conversão.</block>
  <block id="89593adca0354a439f3e58673f058a02" category="section-title">Desempenho de LUN único</block>
  <block id="233b3624a6f79f2ed9cfd9b96824a8d4" category="paragraph">As plataformas ASA e os clusters de SAN AFF obtêm os benefícios de mudanças no ONTAP 9.9,1 que melhoram muito o desempenho de LUN único em cargas de trabalho de pico por meio da paralelização da stack de SCSI com o LUN.</block>
  <block id="a7a62ef4404bcbb0d8bdad035432badf" category="paragraph">Na tabela a seguir, os testes em uma plataforma A800 e uma plataforma A300 comparam o desempenho de um único workload de LUN, com quase 4xx de desempenho para leituras e 75% melhor para gravações no AFF A800 no ONTAP 9.9,1 em relação à mesma carga de trabalho no ONTAP 9.8.</block>
  <block id="419f3742e6de8e0ec4b22cce005e7630" category="cell">Plataforma</block>
  <block id="f5115e07bbcce8c8d2622746d6ca17cf" category="cell">IOPS de pico de leitura aleatória</block>
  <block id="c9d082b692122f927d250baaac0f45be" category="cell">IOPS de pico de gravação aleatória</block>
  <block id="e4044b704224bc11ad4a58e92f2131d7" category="cell">A800</block>
  <block id="161e40ef88287a3f0607762be47d1965" category="cell">+393%</block>
  <block id="adf442ad84461c2ccd1fb0cc2f8b6d64" category="cell">+75%</block>
  <block id="fe392b3a6f83320865ecf16cc38ebef5" category="cell">A300</block>
  <block id="b10f8af155addb7c89d6b655d2bcb5bd" category="cell">+245%</block>
  <block id="f49d81a7b20173f967830208325e54f0" category="cell">+3,5%</block>
  <block id="7e5aeec5c0a182e1fcbd3b3eb8def557" category="admonition">Estas melhorias não afetam aplicações multi-LUN (como o Logical volume Manager).</block>
  <block id="244a5b9b9a395e326e1a8281be74d1f8" category="section-title">Melhorias de NVMe em Fibre Channel</block>
  <block id="29da78da0c0bdb16e4342df88d658f8e" category="paragraph">No ONTAP 9.9,1, os namespaces NVMe sobre Fibre Channel agora podem fazer failover por meio de um caminho remoto inativo, fornecendo maior resiliência geral para aplicações NVMe/FC.</block>
  <block id="851e816fc084e28011b4a952beaebd85" category="paragraph"><block ref="851e816fc084e28011b4a952beaebd85" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ce28a913064a74e430ab7d184b8ca3c3" category="paragraph">Além disso, o ONTAP 9.9,1 apresenta suporte para NVMe/FC com workloads de virtualização da VMware, fornecendo suporte e provisionamento de namespaces por meio do vCenter.</block>
  <block id="cbf7022dfa4cdd99c195139de5b27a80" category="summary">No ONTAP 9.9,1, coletamos feedback dos clientes e abordamos algumas das preocupações relacionadas à GUI e adicionamos algumas das funcionalidades ausentes de volta, além de adicionar recursos novos e aprimorados.</block>
  <block id="18176bd419035939e3cb75a02ba71cd1" category="doc">Melhorias no System Manager</block>
  <block id="e1ce63bdacc7d3e2c7e4d519a166aff5" category="inline-link">Documentos do System Manager</block>
  <block id="b9827a7987237070daf022b7a56098b9" category="paragraph">Com a experiência de GUI renovada para ONTAP introduzida no ONTAP 9.8, você pode ter notado que algumas coisas mudaram ou não estavam mais disponíveis. No ONTAP 9.9,1, coletamos feedback dos clientes e abordamos algumas das preocupações relacionadas à GUI e adicionamos algumas das funcionalidades ausentes de volta, além de adicionar recursos novos e aprimorados. A seção a seguir cobre algumas dessas alterações e novas adições. Você também pode encontrar informações sobre o System Manager no<block ref="fe9591320b453d2315edb0f781b9fdbb" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="11c45aa57715db3758d969638cf2dbe4" category="section-title">Melhorias de funcionalidade restauradas/usabilidade</block>
  <block id="00e56cc977d4a4841d3b2973404269a6" category="paragraph">Você pediu, e nós ouvimos. No ONTAP 9.9,1, algumas das funcionalidades que não estavam mais disponíveis no Gerenciador de sistemas ONTAP 9.8 foram adicionadas de volta ao produto. Além disso, novos aprimoramentos de usabilidade foram incluídos.</block>
  <block id="261dfd4a80410dfaedcad88627539df0" category="section-title">Seleção manual de camadas/agregados locais durante o provisionamento de volume</block>
  <block id="4ea96178861a8766ca3f38c503876b2c" category="paragraph">O System Manager 9.9.1 permite selecionar manualmente a camada de storage físico que deseja usar ao provisionar novos volumes, inclusive a capacidade de especificar agregados durante a criação de volumes do FlexGroup. Opcionalmente, você ainda pode permitir que o ONTAP e o Gerenciador de sistema façam seleções com base na lógica de posicionamento equilibrado.</block>
  <block id="ab447c8b900b649e7ef48ded87386c79" category="section-title">Melhorias na exibição da capacidade</block>
  <block id="d6e2b5169fbb50ca6b6d578c5773f46e" category="paragraph">Agora você pode visualizar o espaço lógico usado pelas cópias Snapshot no ONTAP, além de ver como suas taxas de eficiência de storage são parecidas com as cópias Snapshot e sem elas.</block>
  <block id="dd92fbc44b4d0c86d962e78c44b8cd80" category="paragraph">A figura a seguir mostra a visualização de capacidade do Gerenciador de sistemas ONTAP 9.9.1.</block>
  <block id="d21f2c76aee857bfb0d9648722e1429d" category="paragraph"><block ref="d21f2c76aee857bfb0d9648722e1429d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d0aff7c3f0d340285a006127b95c34c4" category="section-title">NVMe em Fibre Channel – criação de LIF</block>
  <block id="3cc3158e8541f70d993feae31cd6b690" category="paragraph">Com o System Manager, agora você pode criar e visualizar LIFs usadas com NVMe em namespaces Fibre Channel, incluindo status de porta, seleção assimétrica de porta e a capacidade de ver o número de LIFs criadas por porta para ajudar a evitar o carregamento excessivo de uma interface de rede física.</block>
  <block id="2e3e4c9c49f595d3dd80686f34cccb6e" category="section-title">Visualizador de eventos EMS – Painel de instrumentos</block>
  <block id="275c18c61ba352042ee3136da204733c" category="paragraph">Para uma visualização mais rápida de quais problemas podem estar presentes no cluster do ONTAP, o System Manager 9.9.1 adiciona eventos EMS no painel quando você faz o login pela primeira vez. Isso inclui erros nas últimas 24 horas, como discos quebrados, links de rede desativados, problemas de licença e erros de gaveta ou nó.</block>
  <block id="74a11174b882a39359cec44b4dd961ba" category="paragraph">Você também recebe avisos das últimas 24 horas, incluindo movimentos de volume com falha e alertas de monitor de saúde.</block>
  <block id="a814dd6e7e57412cccd3cb0be7503eb2" category="section-title">Tamanhos de instantâneos e etiquetas SnapMirror</block>
  <block id="c30570deb4d832da5bb0e772e007e415" category="paragraph">Nas visualizações de snapshot no System Manager, é possível ver tamanhos e rótulos de snapshots (como diariamente, semanalmente, etc.) em cópias snapshot do SnapMirror.</block>
  <block id="851e3e04590ca774a61672a7fd276fc8" category="paragraph"><block ref="851e3e04590ca774a61672a7fd276fc8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="00d4eb1d131bacfe1a081aa38cebae6b" category="section-title">Re-home data LIFs</block>
  <block id="f27b731a216d8015b4a3070564ea0eb7" category="paragraph">Durante failovers ou após as falhas de rede terem sido resolvidas, os LIFs de dados geralmente permanecem na porta de failover, o que pode criar possíveis preocupações de desempenho e resiliência. Se você precisa de uma maneira simples de enviar esses LIFs de dados de volta para casa, o System Manager 9.9.1 agora oferece um método de clique único para enviar todas as LIFs de dados de volta para suas portas iniciais pretendidas.</block>
  <block id="d3da3849486a78549d01a395e2db22e2" category="section-title">Novos campos de volume para mostrar/ocultar</block>
  <block id="e52a468dfd2d40f3203b4c2dab378b97" category="paragraph">Há maneiras adicionais de exibir informações de volume no System Manager 9.9.1 por meio do botão Mostrar/Ocultar, incluindo níveis locais e informações disponíveis/usadas.</block>
  <block id="76094b40ea6076c073c78ea09acabeef" category="paragraph">A figura a seguir descreve as novas exibições de volume no Gerenciador de sistema do ONTAP 9,9. 1.</block>
  <block id="b2dc0bc95fdbe743df86fda38387b134" category="paragraph"><block ref="b2dc0bc95fdbe743df86fda38387b134" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ed5e362bcdc4e0c0e70a24adfdeb54de" category="section-title">Operações em massa</block>
  <block id="1bf4ea491f436f559e865773dacaad70" category="paragraph">Se você precisar executar várias movimentações ou exclusões de volume, mapear vários LUNs para um grupo de iniciadores ou adicionar vários volumes a uma camada de nuvem, agora você poderá selecionar vários objetos e executar tarefas. As exclusões de volume também vêm com uma maneira de ser capaz de desmontar, off-line e confirmar exclusões em uma única janela.</block>
  <block id="47bc7d282551a819c5212270fbfe2b79" category="paragraph">A figura a seguir mostra exclusões simplificadas de volume no Gerenciador de sistema do ONTAP 9,9.1.</block>
  <block id="e6667c0ce19b51b73d509508accc2355" category="paragraph"><block ref="e6667c0ce19b51b73d509508accc2355" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a3bdbdf5267319efd6818d74796a44a2" category="section-title">Integração com a Active IQ</block>
  <block id="8ff1dbea046a55a0f79a4f62e415ddbe" category="paragraph">Com o objetivo de fornecer aos usuários do ONTAP um único ponto de acesso para várias fontes de informação, o System Manager 9.9.1 oferece integração com a solução NetApp Active IQ. Isso fornece recomendações de firmware, bem como um método para baixar as imagens diretamente do site de suporte da NetApp e exibições de casos de suporte fáceis de acessar para quando você quiser ver o que está acontecendo com seu cluster. Basta navegar para o link suporte em cluster no menu à esquerda e Registrar o cluster com o Active IQ para começar.</block>
  <block id="48359068e5c5eebfb0e74d51afe4e919" category="paragraph">A figura a seguir mostra as exibições do Active IQ no Gerenciador de sistemas do ONTAP 9,9.1.</block>
  <block id="f95c7f3de42a4799e3222cc8d0347a59" category="paragraph"><block ref="f95c7f3de42a4799e3222cc8d0347a59" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9dcded66fa249538ee1e9bb82e1f5d31" category="section-title">Expansão da plataforma de visualização de hardware</block>
  <block id="b67136a368b3719d2cc19aff45f9f8c4" category="paragraph">A visualização de hardware inclui informações como modelos de plataforma, números de série, status de aquisição/giveback, status do disco, informações de porta e muito mais. O ONTAP 9.9,1 traz suporte de plataforma adicional para visualização de hardware para incluir todas as plataformas AFF atuais.</block>
  <block id="dd938a0de4c61f1a171342d63213c17b" category="paragraph"><block ref="dd938a0de4c61f1a171342d63213c17b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="25062a5a927b3bf4c0079b5967ae87c0" category="paragraph">Os seguintes componentes são suportados no ONTAP 9.9,1:</block>
  <block id="37cb0e130b63d48fd5218a8d61907614" category="list-text">*Plataformas.* C190 / A220 / A250 / A300 / A400 / A700 / A700s / A800 / A320 / FAS500f</block>
  <block id="1d3fe748561caad070dfaf86fba79ff3" category="list-text">*Prateleiras de disco.* DS4243 / DS4486 / DS212C / DS2246 / DS224C / NS224</block>
  <block id="d206b4c6252b568fbcad635a64365392" category="list-text">*Switches de rede.* Cisco Nexus 3232C / Cisco 9336C-FX2</block>
  <block id="d8cfa0be2e03d9822c063cb3771a8665" category="section-title">Workflows do Ansible Playbook</block>
  <block id="f48bd7347285b518907a34b3dcad85fd" category="inline-link">Página do Ansible para NetApp</block>
  <block id="1c52e629e85668a1fdadf47ef9b7b9b6" category="paragraph">Cada vez mais empresas recorrem à automação das tarefas diárias com aplicações como o Ansible para fornecer workflows repetíveis e livres de erros. O NetApp tem uma biblioteca inteira de playbooks do Ansible disponíveis, e você pode encontrar essas e mais informações no<block ref="57a69e7fe3020c8338be9ff254e4842b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="733ba000742537e7a4435573aca51393" category="inline-link">Ansible Galaxy</block>
  <block id="94beb42ad6bbb4643ef2a006e97b6d10" category="paragraph">O System Manager 9.9.1 adiciona caminhos adicionais para usar o Ansible com uma nova maneira de gerar playbooks com um único clique. Para usar esses playbooks, instale o Ansible e a coleção NetApp do<block ref="2d35e48b7bcfa590b3bbccdf04948cd9" category="inline-link-rx"></block>, mas você pode começar a criar playbooks clicando no link Salvar no Ansible Playbook em tarefas selecionadas de provisionamento de storage no Gerenciador do sistema.</block>
  <block id="824a660a71c4c73239ff6b109e9f6bf9" category="paragraph"><block ref="824a660a71c4c73239ff6b109e9f6bf9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ce152a4f68b68498ff816fe5aa83005f" category="paragraph">Clicar nesse botão cria um arquivo .zip com os arquivos .yaml necessários para o Ansible.</block>
  <block id="1f106ca5386ce247d568b59d1b4dad4d" category="paragraph"><block ref="1f106ca5386ce247d568b59d1b4dad4d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0cdbad3f9bc351477d03113ca9b483ab" category="section-title">Melhorias na análise do sistema de arquivos</block>
  <block id="23d784033bae6804ea0e1b4e8c66b2ef" category="paragraph">Em ambientes com alta contagem de arquivos, tentar encontrar informações sobre a capacidade da pasta, a idade dos dados e a contagem de arquivos geralmente requer comandos ou scripts com uso intenso de tempo que executam operações seriais em protocolos nas, como<block ref="44ba5ca65651b4f36f1927576dd35436" prefix=" " category="inline-code"></block>, ,<block ref="13a014cb9de9f7cad88d5dafb70ecb41" prefix=" " category="inline-code"></block><block ref="ea170e2cafb1337755c8b3d5ae4437f4" prefix=" " category="inline-code"></block> e<block ref="77ddcb5f19832f4145345889013ab3a4" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="3b8c862b0baaa91213862bec117e1a08" category="paragraph">O ONTAP System Manager 9,8 apresentou uma maneira de os administradores descobrirem informações do sistema de arquivos em qualquer volume de storage nas com rapidez e facilidade, habilitando um scanner de baixo impactos para cada volume. Este scanner rastreia o sistema de arquivos ONTAP em segundo plano com um trabalho de baixa prioridade e fornece uma riqueza de informações que estão disponíveis assim que você navega para um volume que o tenha ativado.</block>
  <block id="3711d091e2832cea5b85b8a94e56a1b3" category="paragraph">Ativar<block ref="98d038f8a6caf7d598ed4eed1daa6373" category="inline-link-rx"></block> é tão fácil como navegar para o volume que pretende digitalizar. Aceda a armazenamento &gt; volumes e, em seguida, utilize a pesquisa para encontrar o volume pretendido. Clique no volume e, em seguida, no separador Explorador.</block>
  <block id="3fe68c8cd058c3f0e14b7f01fa5164cd" category="paragraph"><block ref="3fe68c8cd058c3f0e14b7f01fa5164cd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9e769ed7c0f5ec7b69b8418f35d33525" category="inline-link">eliminação rápida do diretório</block>
  <block id="7e3ab2d2aaf9ef606ffa25ad704024fe" category="paragraph">O ONTAP 9.9,1 traz alguns aprimoramentos adicionais ao recurso, como filtragem por nome de arquivo ou diretório e execução<block ref="48e813d64b9ba5bce689365e131fe8af" category="inline-link-rx"></block>do .</block>
  <block id="56e97b36b89521391d92935b46388198" category="section-title">Outros aprimoramentos do System Manager 9.9.1</block>
  <block id="8961cda18e6f02e6fa68f49668c75835" category="paragraph">ONTAP 9. O 9,1 também traz os seguintes aprimoramentos ao System Manager:</block>
  <block id="67770d5a7f103d26c9dcc98cc53929ec" category="list-text">Grupos aninhados</block>
  <block id="04affd2b8f6f1528fd38fd6b37743562" category="list-text">Nuvem SnapMirror - backups e restaurações (somente ONTAP S3 e StorageGRID)</block>
  <block id="fc556c1f786eaffcbd07969bac737751" category="list-text">Expansão de todo o SAN Array</block>
  <block id="b7ed4657b10d57155a9ac24df31020f6" category="list-text">FlexCache pré-preencher, DR, ver economia de largura de banda</block>
  <block id="ec7d9fa2402ca8f72ee73d166bcccd2b" category="list-text">SVM-DR para FlexGroup volumes</block>
  <block id="71a8351e9c0d8871999f74eea3aca79b" category="list-text">Suporte em cascata e fan-out do SnapMirror para volumes FlexGroup</block>
  <block id="759614dc3448f547cc652e1214cdd432" category="list-text">FabricPool: Ajuste ou altere os dias mínimos de resfriamento</block>
  <block id="de3745fcb05140ad0bb3e7389bac298a" category="list-text">TR-4515: Sistemas ONTAP AFF All SAN Array</block>
  <block id="5f6c7b66730777f9d5cc040c9008804b" category="inline-link"><block ref="5f6c7b66730777f9d5cc040c9008804b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3a669c2c64a73e8944dd0b62760542b8" category="paragraph"><block ref="3a669c2c64a73e8944dd0b62760542b8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c62a1ebd89969166bcea805fae6f2dca" category="list-text">TR-4526: Storage WORM em conformidade com NetApp SnapLock</block>
  <block id="68a5b9695a2d4a95c03c220abc11dae0" category="inline-link"><block ref="68a5b9695a2d4a95c03c220abc11dae0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bbdba979b4a42a588b130b2f8d813c15" category="paragraph"><block ref="bbdba979b4a42a588b130b2f8d813c15" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="35be54d72d495f88b67d7487f217d460" category="list-text">TR-4684: Implementando e configurando SANs modernas com NVMe/FC</block>
  <block id="4f29a992f6641bcc5f36d8c3a701b96d" category="inline-link"><block ref="4f29a992f6641bcc5f36d8c3a701b96d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d4c5d167066f1e72e6b6b1c98b66c55e" category="paragraph"><block ref="d4c5d167066f1e72e6b6b1c98b66c55e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="69f6754f98b080f6ec8c418cbb75f7a6" category="list-text">TR-4814: S3 em melhores práticas da ONTAP</block>
  <block id="57656e67f8e95a739410310dfea5cff5" category="inline-link"><block ref="57656e67f8e95a739410310dfea5cff5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9c7c00a4655a87484f67dd92816b6d1d" category="paragraph"><block ref="9c7c00a4655a87484f67dd92816b6d1d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d94090d112ca04c7dfa38204326a3587" category="list-text">Tech OnTap Podcast episódio 288: Gerenciador de sistemas ONTAP 9.9.1</block>
  <block id="7379413ab01738b3d48f132dec591c80" category="inline-link"><block ref="7379413ab01738b3d48f132dec591c80" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e10e59ff9a39fe83b615d336f0436894" category="paragraph"><block ref="e10e59ff9a39fe83b615d336f0436894" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7eb11865313a79b30293e6f823bc7459" category="sidebar">Visão geral do recurso NetApp ONTAP 9.9,1</block>
  <block id="bebab3b123211d2c00c685855ec9b053" category="sidebar">NetApp ONTAP 9.8 Visão geral do recurso</block>
</blocks>